[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (66)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (65)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、XX南區、傑志、東方、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞協 I 組參賽球隊：
和富大埔
外圍賽資格 - 傑志
首回合21/4｜次回合28/4
傑志(香港) vs 烏蘭巴托城(蒙古) / 台電足球隊(中華台北)

同組對手為：
北市大同 (台灣)
鄒北記 (澳門)

留名

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

lm

報到

世界盃外圍賽第二圈

2020-03-26 - 伊朗🇮🇷 vs 香港🇭🇰
2020-03-31 - 香港🇭🇰 vs 伊拉克🇮🇶
2020-06-09 - 巴林🇧🇭 vs 香港🇭🇰

菁英盃分組賽 (東網免費直播)

2020-02-25 標準流浪 vs 理文 A組 賽馬會香港足球總會足球訓練中心2號場 16:00 閉門作賽
2020-02-28 東方龍獅 vs 香港飛馬 A組 賽馬會香港足球總會足球訓練中心3號場 13:00 閉門作賽
2020-02-29 冠忠南區 vs 富力 R&F B組 賽馬會香港足球總會足球訓練中心3號場 13:00 閉門作賽
2020-02-29 和富大埔 vs 佳聯元朗 B組 賽馬會香港足球總會足球訓練中心2號場 16:00 閉門作賽

亞協東亞區暫定賽程
外圍賽第二圈 (兩回合均在台北田徑場舉行)
7-Apr-20
烏蘭巴托城(蒙古🇲🇳) vs 台電(台灣🇹🇼)

14-Apr-20
台電(台灣🇹🇼) vs 烏蘭巴托城(蒙古🇲🇳)

附加賽
21-Apr-20
第二圈勝方 vs 傑志(香港🇭🇰)

28-Apr-20
傑志(香港🇭🇰) vs 第二圈勝方 @旺角大球場

分組賽都有調動

From: 數字球

(感謝瘋小子手足)
終於有時間出埋我個光復港超聯Patch

全開哂會有以上既比賽
FM內容費時阻太多位有興趣先禁入去

香港外流球員討論區（23）

港joke全牆

妙計 Muu Design

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Offside

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

香港外流球員/教練:
上 Hong Kong Football Database

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

Lm

【01武
漢肺炎】富力「廣州四子」隔離後披甲 基奧雲尼轟足總玩針對

球員未完全隔離 只禁進場又有何用？

香港政府於2月8日起，要求所有從內地入境香港的人士接受強制檢疫隔離14日，惟富力「廣州兵」於限制實施前兩日已抵港。基奧雲尼因此反對這項措施，批評足總將球隊逼入困境，「我看不見政府有任何法律限制我們，其他跟我們同日從內地抵港的人，他們可在香港四處遊走。為甚麼我們卻被禁止參加操練？我也會如常跟隊友一起食晚飯，所以究竟足總的禁令有甚麼意義？」

【菁英盃】大埔韓籍新兵梅開二度送富力出局 造就南區提早闖決賽 (17:25)
2020/2/25

和富大埔在今午菁英盃B組閉門比賽，憑新加盟的韓籍翼鋒金承龍梅開二度，加上門將錢兆琛屢救險球，在10人應戰下以2：1擊敗富力R&F，取得小組首勝兼終止逾兩個月10場不勝頹勢，亦令富力出局，間接助冠忠南區提早晉身決賽，與傑志爭冠。

受新冠肺炎疫情，住在廣州的富力球員，如基奧雲尼、利安高、周煜辰及白鶴等，本月初抵港後隔離14天，直至上周四才會合球隊操練，4人在今仗重返正選。富力在最後兩仗菁英盃必須全勝，才可超越南區出線。仗面對已篤定出局的大埔，富力雖形勢佔優，包括基奧雲尼有次攻門被大埔門將錢兆琛擋出再中楣，但終在39分鐘先輸12碼，由昨日才正式公布加盟的金承龍主射中鵠，助「綠戰士」半場領先1：0。

換邊後初段，大埔中場唐道碧兩黃一紅被逐，富力隨即在59分鐘由基奧雲尼扳平。但之後錢兆琛屢救險球，34歲韓籍翼鋒金承龍在77分鐘把握反擊再入一球，終助大埔險勝2：1。富力賽後7戰10分，無緣追上15分的南區。

曾效力日職大阪飛腳及多承韓職的金承龍，笑言自己已34歲，戰至尾段感吃力，仍需提升體能。他透露，本想帶同現居韓國京畿道的妻子來港生活，但港府今早向韓國「封關」，只能注視疫情發展。獲選為今仗最佳球員的錢兆琛，賽後領獎時流下男兒淚，他解釋：「球隊之前士氣很低，不斷落敗，直至今天終勝出，這段時間實在不易捱。」他不希望只是今仗爭氣，要保持下去。

富力主帥楊正光稱，落敗屬欠運，亦對球證判決首個12碼略有微言。周六最後一仗對南區雖成例行公事，光sir說尊重比賽、對手及自己，會夫添應戰。基奧雲尼說，始終一段時間沒隨隊操練，賽後略感疲倦。他亦炮轟及不解足總的隔離政策，令他等本月初來港的富力球員，被禁止隨隊操練。

【菁英盃】新援金承龍起孖 十人大埔挫富力 南區躺着也晉級

菁英盃分組賽進入最後階段，餘下兩戰必須全勝的富力R&F，今日（25日）迎戰早已宣告出局的和富大埔。
大埔憑新兵金承龍連取兩球，加上門將錢兆琛表現神勇，換邊後10人應戰下終爆冷以2：1險勝對手。富力賽後宣布提早出局，而冠忠南區則鎖定首名晉級資格，將跟傑志爭奪冠軍。
富力今日必須擊敗大埔，才能保住進入決賽的希望，主帥楊正光以強陣應戰，由基奧雲尼、伊高沙托尼及利安高組成鋒線，新加盟的厄瓜多爾前鋒安古路則未在名單之上。大埔昨日正式公布前蔚山現代翼鋒金承龍加盟，此子今仗即擔任正選。

傳射俱佳 金承龍表現對辦

大埔韓援金承龍曾於2012年助蔚山高舉亞冠盃冠軍，這位前鋒寶刀未老，今場展示出個人功架，無論在罰球、傳中質素，以至進攻意識、走位配合等都表現可人。39分鐘孫銘謙搏得12碼，由金承龍操刀冷靜射入成1：0。

下半場「綠戰士」有唐道碧57分鐘兩黃一紅被逐，兩分鐘後更遭富力射手基奧雲尼頭槌追平。劣勢之下，金承龍再次挺身而出，在77分鐘突破越位、接應罰球後避過林衍廷單刀射入，最終大埔憑這位韓將梅開二度，以2：1擊敗富力，粉碎對方首度晉身盃賽決賽的美夢；而南區則坐享漁人之利，以15分提早鎖定出線席位。

在港超地標戰即連中兩元，金承龍坦言賽前略感緊張，他表示自己由1月抵港跟隨球隊操練至今，每日都下盡苦功，「我時刻都準備好自己，雖然我已經34歲了，但仍感覺很年輕！」這位昔日於韓職打滾的翼鋒認為香港聯賽水平不俗，「很高興取得入球助球隊獲勝，希望隊友可以藉此慢慢成長。」

錢兆琛罪人變功臣 獲獎淚灑球場

大埔能夠繼去年5月4日後再勇挫富力，守門員錢兆琛亦應記一功。這位20歲門將此役早段先救走陳嘉宝近門勁射；下半場再飛身撲出利安高小禁區內的埋門，賽後當選今仗最佳球員。錢兆琛過去數場因「輕出」而成為球隊輸波罪人，表現飽受批評，他接過獎項後終哭成淚人。

「我不知道應該用甚麼言語去形容此刻心情......球隊一直落敗、士氣低落，直到今日取勝，這段時間絕不易捱。」這位門將也明白自己仍有不足，感謝隊友及教練團的支持與信任，「今場總算爭一口氣，但好表現不能只限今場，希望可維持下去。」

至於楊正光也認為，部份主力缺席操練難免影響球隊發揮；在球隊篤定出局後，他寄語年青球員要再努力改進，「他們有質素，卻因壓力而未能發揮。麥富城比上年進步，陳嘉宝表現亦持續提升，不過球會對兩人期望很大，希望他們繼續努力。」

Facebook個Patrick Chan 咩事
利申 港足新手

精神病人

小妹止默華麗留名

梁嘉恆指短期內不會改變決定：「我不能代隊友表態，但自己會強硬一點。」他補充稱澳門足總事後並沒再與球員作任何溝通，並透露澳門隊接下來或會由葡萄牙籍教練執教。

做廢老做得醒目小小啦

【菁英盃】流浪兩外援戴帽6：3大勝理文 梁嘉恆受傷10個月後復出

M
菁英盃早前已落實由傑志及冠忠南區打入決賽，餘下分組賽成為「例行公事」。

今日（25日）A組標準流浪對理文，流浪在史提芬及巴辛各自「戴帽」下，以6：3擊敗理文。理文受傷近10個月的澳門前鋒梁嘉恆此役復出，尾段更差點取得重返賽場後的首個入球。

流浪前鋒史提芬今場倒戈，上半場此子狀態甚勇，於23分鐘內個人連中三元。雖然理文憑亞哥斯達、鄭兆均及佐迪先後取得入球追近，但在正選守門員袁皓俊受傷下，流浪另一位射手巴辛換邊後同樣上演帽子戲法。最終流浪以6：3大破理文，兩軍踢畢這場例行公事後，完成今屆所有菁英盃賽事。

梁嘉恆事隔10個月復出

雖然理文早已出局，但此役對「黃黑軍團」澳門前鋒梁嘉恆卻意義重大，這位華人射手早前因十字韌帶撕裂而「長抖」，至今場終再度重返綠茵場。

「應該是去年4月5日對東方（龍獅）......」對上一場在場上馳騁的日子，梁嘉恆仍記得一清二楚。今場他後備上陣約15分鐘，差點就把握門前機會快腳射入，「始終有點不習慣，我不擔心體能方面，但仍要時間重拾比賽感覺。」

這10個月期間梁嘉恆經歷各種高低起伏，他坦言要感謝家人支持，以及球會物理治療師的悉心照顧，「之前的傷患處理得不理想，現在完全康復，面對球隊在前線的競爭，我會準備好身體，把握機會再踢起狀態。」

「短期內堅持不為澳門披甲」

去年澳門足總基於安全理由，拒絕代表隊於世界盃亞洲區外圍賽首圈作客斯里蘭卡，白白放棄晉級機會。事件令包括梁嘉恆在內的48名澳門足球員聯署，拒絕再為澳門隊出戰。

梁嘉恆指短期內不會改變決定：「我不能代隊友表態，但自己會強硬一點。」他補充稱澳門足總事後並沒再與球員作任何溝通，並透露澳門隊接下來或會由葡萄牙籍教練執教。

菁英盃 例行公事現入球騷 流浪復仇成功
02月25日(二) 17:52

「菁英盃」周二（25日）續於賽馬會香港足球總會足球訓練中心上演A組賽事，為兩隊已出局的球隊，標準流浪和理文的對碰。雖今仗已成「例行公事」，但兩軍互不相讓，以9個入球締造一場激戰，終由流浪以6比3成為最終贏家。

上輪理文以6比0大勝對手，流浪今仗為復仇擺齊巴辛和史提芬兩位射手。首個具威脅攻門在18分鐘由理文創造出來，亞哥斯達中路扣過對手施射，流浪門將盧兆崎橫身沒收。小將周家樂及後亦試一腳，禁區頂拉射可惜高出。理文初段主導戰局，惟先入球一方卻是流浪，史提芬繼上場「起孖」後，今場罰球直射首先建功，流浪22分鐘領先1比0。狀態大勇的「肥彭」史提芬，其後更表演出一球世界波，一控一射抽入，流浪36分鐘將比數改寫成2比0。5分鐘後，周家樂右路勁射被盧兆崎擋出，幸有亞哥斯達「腳趾尾拉西」補中得手，一度拉近比數至1比2。然而「肥彭」始終勢不可擋，他在45分鐘完成「帽子戲法」，一腳禁區頂的燙射，為流浪半場前射成3比1。

易邊後初段，理文門將袁皓俊受傷，要由李瀚灝入替。倒戈的鄭兆均，隨後靠努力搶贏黃本煒皮球再窄角度射入，為球隊57分鐘收窄差距。惟他們一不留神，便再被對手入球，巴辛58分鐘接應安基斯直傳，壓過賓希路攻入領先4比2的一球。這名阿根廷前鋒4分鐘後，更憑角球混戰射成5比2。理文的佐迪，亦沒有錯過在這場「入球騷」增添紀錄的機會，他在67分鐘入楔快門將一步篤入，追至3比5。補時6分鐘，巴辛亦不讓史提芬專美，接應角球頂入連中三元。最終，流浪以6比3擊敗理文，報回上輪一戰之仇之餘，兼以一場大勝為這屆「菁英盃」畫上句號。

理文主教練陳曉明賽後坦承，這場敗仗是球隊本季至今表現最差的球賽，然而責任應由球員和教練共同承擔，餘下展望是如何應付，下場對和富大埔的「足總盃」賽事。「曉明Sir」透露，這場比賽有望在下月初進行，惟比賽場地及實際日期有待足總正式公布。

另外他指出，甫傷愈復出的澳門前鋒梁嘉恆，後備上陣的表現有待提升，本已預期今場僅讓他重拾比賽狀態，好讓他日後在聯賽及「足總盃」為球隊補強。

此外，「菁英盃」衞冕球隊理文今屆表現失準，僅以8戰得7分成績「畢業」。陳曉明坦言年青球員表現「有好有唔好」，但這項盃賽意義在於，容許他們犯錯並從中汲取經驗：「今季有啲情況係佢哋踢得好，亦有啲情況做得唔好，都明白呢啲都係『菁英盃』嘅意義，都希望唔好拔苗助長之餘，佢哋自己都要自強。」

標準流浪教練團之一賴嘉輝，則大讚前鋒史提芬的加入，為球隊增加進攻模式，亦減輕後防的壓力，使踢法能變得更主動。不過，他指出雖然今場大勝，但美中不足是防守集中力仍然不足，會在訓練中再提升防守球員的執行力。
另外，他仍借大勝稱讚陣中年青球員：「一場比一場進步，本身諗住佢哋淨係足以踢『菁英盃』，但依家好似盧兆崎、彭林林、黃本煒呢啲球員，未必話獨當一面，但起馬可以喺聯賽入面，畀多個選擇教練諗係咪可以用佢哋，而年青球員亦可以從中成長。」

我個save 冇菁英杯 每場聯賽要出三個u22
點玩

瘋狂球迷

你當佢港足（面書版）暴龍哥咁睇就得

唔好撚侮辱暴龍哥啦

港超幾時返旺角場比賽？

真 暴龍哥理性好多

你咁鍾意大陸妹

流浪都入六球係咩世界

流浪前鋒唔差 wo

其實之前嗰場嘉榮都唔係太差，點解唔換佢出嚟？

搞到麥富城傷住都踢全場，前面又唔夠人攻。

睇嚟光sir真係手足嚟

欣賞係好嘅藝人姐

佐敦上場有後備琴日又無...
完全諗唔明

嗰日後備好似純粹係因為主力隔離緊唔夠人

佢啲口味獨特啲

真 好多謝光手足

你都鍾意50路 一擔擔

LM

垃圾正苦終於派一萬俾我睇香港波

香港啲50路好撚正

成隊都唔差 成隊加埋嘅港隊cap數 應該都頭4

棋靈王d fd

正苦派一萬，終於有錢睇港超

大部份Kidchild 無份

流浪頭輕腳頭重，後防差 d
前場堆滿人，連歐沖都成日後備

香港女足將於下周日出發土耳其阿拉尼亞，參加下周三起舉行的女子土耳其盃，賽事未受新冠肺炎疫情影響，暫如期舉行。球隊今早繼續在將軍澳足球訓練中心備戰，而足總最近訂購了200支酒精消毒搓手液，今日操練後由女足主教練列卡度及黃若玲等人，連同消毒濕紙巾派給女足球員，鼓勵她們勤洗手，以及出發前做足防疫措施。女足聯賽復賽無期，加上取消了賀歲盃，女足球員已有一段時間沒比賽，但列卡度表示雖沒比賽，但球員因而能參與更多操練，加強默契。門將吳卓蔚說，曾擔心因疫情而未能出發到當地比賽，而她指經過練習數星期後已準備好

依家有正義馬拍Dida

幫補返我用嚟睇wfc盃嘅錢

你入場睇潔廁唔駛再食粥啦

粥都係要繼續食嘅

屌 10000冇份

你17.5歲？

唔係 差好遠

g持青年球迷
問屋企人攞錢啦 分1000去港超都好

呢度有四百個手足拎一萬出嚟已經係港超最低消費

垃垃果四百萬應該係美金黎簽極都有

既然有一皮
振興兩隊經濟買下波衫先

分分鐘流浪聯賽大炒721同閪馬，提早 x 輪護級成功
跟住垃立慳皮

巴辛越踢越有驚喜，相反簡尼迪似嚟減肥+學踢波，氨基酸、學閪有作用過佢

不得不承認垃立眼光簽人獨具惠眼

又一位港超child

晨早買了

家榮都有傷

想問係咪有ching整咗新database

一皮野夠你睇大埔出外，如果仲有既話

【武漢肺炎】港超外援擔心感染 買口罩要靠親朋戚友

武漢肺炎下香港一罩難求，市民為求一個口罩保護自己，有人通宵排隊，有人「兩盒thx」。有港超聯外援和入籍兵，就靠來自不同國家的人際關係，協助搜購口罩。
本地足球各級賽事因疫情而休戰期間，港超聯球會仍有保持操練，加上現時已復賽，球員每日仍要來往住所與訓練場地，也與大部份人一樣，要外出購買日用必需品，每天一個口罩少不免。然而，在全城瘋搶口罩下，港超聯球員也要面對缺乏口罩的問題，辛祖就一度陷入險境，幸曾效力印尼球會望加錫的他，最近收到來自印尼的寶貴禮物──友人為他送上口罩，辛祖說：「當我口罩不足時，我真的非常擔心。這是一個很艱難的情況，我們要努力向前。」來自澳洲的查維斯也曾口罩短缺，但他成功在尖沙嘴找到口罩購買，已解燃眉之急，且他即將有於醫院工作的朋友來港，會為他帶來口罩。

效力傑志的蘇沙就指，初期還可以在居所附近買到口罩，但現在已經難以購入，連紙巾也不易買到。蘇沙口罩存貨不多，他表示在港的朋友會幫忙購買，或者他的隊友高美斯也可以幫一把，高美斯說：「我在香港有很多朋友，有些現在不在港，所以我找他們幫忙，希望可以幫助購買口罩，因為現在情況比較困難。我尚有一些存貨，可與朋友分享。」高美斯曾在社交平台發放自己到深圳的相片，其實只是為了工作證而需要出入境香港一次，沒有久留深圳，他表示擔心疫情：「當然香港的情況不像中國般嚴重，但仍需要擔心，因為香港已有人受到影響。」高美斯有密切關注疫情，不時查詢有關消息，他說：「我也不想看太多有關消息，但有時是需要的。」

效力富力的林柱機早前回加拿大度假，在疫情初期並不在中國廣州，避免回港時要隔離，但懷孕的太太和兩歲女兒則沒有隨他回港。林柱機亦由加拿大帶來大量口罩，他說：「爸爸因工作關係較易找到口罩，他為我準備了一大箱，實際有多少也不知道，相信數量應足夠使用到季尾之餘，亦可免費為隊友及朋友提供一些。」他又指雖然香港不斷有新增病例，但情況未算太差，不太過擔心。

除林柱機外，亦有不少外援將家人撤離香港，但原籍日本的中村祐人，其妻子則留在香港，中村說：「日本情況不比香港好。」他在日本的親人亦在疫情初期寄了不少口罩到港，故壓力不大，但也表示：「現在日本都買不到口罩了。」中村指過於擔心也沒用，目前能做的是好好保護自己，戴上口罩，經常洗手。

梁芷珊於1989年參演經典劇集《他來自江湖》，亦是她唯一一次演出劇集。她說拍完《他》劇後，自覺不是幕前材料，「當你的對手是萬梓良、黃秋生和周星馳時，就好明白自己是不懂做戲，唔識就應『收皮啦』！我早已知用人要用優點，自己都是」。

談到她第一首流行曲填詞作品，是1991年為梁漢文的《想著你等著你》，至於當年填詞人一欄為何是練海棠，她指當年與練海棠拍拖，因為男友忙她出手代寫，之後更由練海棠介紹她晉身填詞界，而一般人總以為才女愛才子俊男像練海棠，梁芷珊笑說：「呢類人最花心！哈！」至於02年選擇下嫁富豪羅傑承，她坦言：「結婚因為大肚嘛！」梁芷珊更剖白仰慕前夫羅傑承比她強，雖然前夫惡，但對女性最有風度，節目中，她還剖白了選擇2017年提出離婚的原因，及自爆之後法籍前男友曾於反修例風波中曾向她求婚，她曾一度爽快答應，卻最終讓她反思「婚姻」二字的意義，她說：「我竟然一刻想過婚姻等於一個passport，我是否還需要呢個名份。」

最緊要全世界身體健康

在港超地標戰即連中兩元，金承龍坦言賽前略感緊張，他表示自己由1月抵港跟隨球隊操練至今，每日都下盡苦功，「我時刻都準備好自己，雖然我已經34歲了，但仍感覺很年輕！」這位昔日於韓職打滾的翼鋒認為香港聯賽水平不俗，「很高興取得入球助球隊獲勝，希望隊友可以藉此慢慢成長。」

香港政府於2月8日起，要求所有從內地入境香港的人士接受強制檢疫隔離14日，惟富力「廣州兵」於限制實施前兩日已抵港。基奧雲尼因此反對這項措施，批評足總將球隊逼入困境，「我看不見政府有任何法律限制我們，其他跟我們同日從內地抵港的人，他們可在香港四處遊走。為甚麼我們卻被禁止參加操練？我也會如常跟隊友一起食晚飯，所以究竟足總的禁令有甚麼意義？」

富力主帥楊正光稱，落敗屬欠運，亦對球證判決首個12碼略有微言。周六最後一仗對南區雖成例行公事，光sir說尊重比賽、對手及自己，會夫添應戰。

有米 我正係買季尾減價貨

香港隊成功上到國際新聞

有無詳情
想知點樣假波法

AFC冇講到詳情，總之就話呢個寮國legend要終身停賽

等緊亞協版印蘇沙

上場好地哋

馬場本周二（2月25日）率先重開部份設施，我們今早8時到該處一趟，目測大圈只有大約10人練跑或散步，足球場外則有一團約10人在拉筋伸展，氣氛遠比平日冷清。

至於其他康文署場地，署方表示將關閉至3月2日，有消息指其他場地下周開始陸續局部開放，大家緊記留意康文署公布。

Myradio 訪問何容興

唔勤力睇新聞公告嘅結果

新界南總區於二月二十四日至二十六日一連三日採取執法行動，在荃灣、葵青、沙田、機場及大嶼山警區打擊違例泊車，以確保道路安全及交通暢通。

在首日（二月二十四日）行動中，警方共發出一千九百九十二張定額罰款通知書及拖走六輛對道路構成嚴重阻礙的車輛。

入境手足好黃

金承龍安古路

馮凱文賽後就直言今場勝仗對球隊有正面意義︰「呢場波贏到，對球隊信心好重要，之前始終擔心有信心危機，球隊踢咗咁耐波，踢得好又贏唔到，呢場咁嘅劣勢之下贏波，絕對係打咗支強心針，希望喺之後賽事尤其足總盃比賽可以更加好。」助教艾雲就認為全隊拼勁十足：「下半場大部分時間10人應戰情況下，我哋都可以入到波，認真唔容易，成隊波今日博到盡，非常抵讚。」 至於首次為大埔上陣就梅開二度的南韓外援金承龍，就形容今仗勝仗得來不易：「呢場波真係好困難，我已經34歲，要不斷去場邊攞水飲先得，好期待下場比賽。」

二月尾就頂唔順 有撚排你捱

話說大埔個東歐主教練呢？

踢中午1點真係玩命

未有得教香港比賽住
btw好耐無見白仔

金玟基第一場贏南區
金承龍第一場贏富力

反而想知有無港超現役球員係藍

蝗俊皓

之後可唔可以唔好再攞孫銘係閘位

而家應該係艾雲教 近兩場都擺返孫銘係前

琛仔

【🇭🇰大埔🇰🇷金承龍 | ⚡️武里南舊人舊事】
---------------------------
是第二位來投🇭🇰港超聯的⚡️武里南舊🇰🇷韓將。
上一位是誰？記得流浪與東方的🇰🇷韓載雄嗎？
其實🇰🇷韓載雄在⚡️武里南的存在感不高：
二零一三年間短期的事，
十年來進出⚡️武里南的外援也太多了。
相比之下，🇰🇷金承龍一六年上半季效力期間，
留下的印象就深得多。
雖然也不算很深。
雖然當年是⚡️武里南不堪回首的一季。

然而，季中，⚡️武里南在轉會窗重開後大增援，
加上戰神🇧🇷迪奧高復出，
於是佔用外援額的🇰🇷金承龍就被放棄，
外借予🇹🇭素攀武里。
其實，給我選擇的話，
我情願留他而不留庸鋒🇧🇷卡奧（Kaio）。
🇰🇷金承龍到素攀武里後我就較少留意了。
⚡️武里南的季中增援結果亦只得一個合用。
後來季尾階段🇹🇭泰國先王駕崩，
🇹🇭泰國聯賽提早中止。
而羿年🇰🇷金承龍就回🇰🇷韓國去了。
沒想到四年後竟然來了🇭🇰香港。
.
🇹🇭⚡️🇰🇷➡️🇭🇰
==========
在⚡️武里南始終是四年前的事，
如今他三十四歲還有多少斤兩就不知道了。
見他在菁英盃初首役就梅開二度擊敗🇨🇳富力，
希望還不錯吧。
當然，以🇭🇰香港目前情況，
就算🇦🇷美斯登陸也沒有甚麼意思；
🇨🇳武漢肺炎又在🇰🇷韓國大爆發，
🇰🇷金承龍更是有家歸不得。
且看家有二零一六⚡️武里南波衫的波友，
今季可還有機會找他簽簽名，打打氣。
.
🇹🇭⚡️🇰🇷➡️🇭🇰
==========
🇰🇷金承龍在⚡️武里南的⚽️入波：

金龍踢過咁多勁旅
希望用經驗帶起班仔啦

有傳康文署球場3月頭會開番

三月港超有望重開？
今日甲一宣佈八月先開季

鳩估 鵬囉

鵬未必

白鶴肯定

疫情下受影響體育賽事

賽事（原定日期）現況
港超聯（19年8月至20年5月）暫停，未有復賽日期。
賀歲盃（1月26日）取消
港九學界賽（2-3月）取消
ABL東方主場賽事（2月）曾閉門作賽，現暫停。
香港馬拉松（2月9日）取消
香港馬術大師賽（2月14-16日）取消
香港女子高爾夫球公開賽（2月28-3月1日）延至5月8-10日
壁球挑戰盃（3月4-8日）延期
香港國際七人欖球賽（4月3-5日）延至10月
港會七人足球賽（5月）取消
傑出運動員頒獎禮（3月24日）延至5月18日
籃球銀牌、聯賽（4月展開）暫定8月展開（待公佈）

大頭

專業 真係尊重自己份工作

幾時回歸oncc

阿師同菊？

牙帥都好耐冇出場

社區盾仲未取消

呢啲敏感議題，鳩估就唔好寫出嚟啦
以免以訛傳訛，俾人私了就扑街了

已經俾人wfc咗啦

「扑街」好似係啲大陸人先會咁寫

Shenxi Chen

屌啦 呢個唔係轉行咩

素來以為扑街先係正字

利申：香港出世香港長大，無去支那習慣

咩轉行

我講天光陳個普通話拼音喎

你上面唔係暗示傑總有可能係大陸仔咩

傑總咪就係晨曦陳囉

傑總樓上仲要已經招認咗

「本地足球還值得繼續轉播嗎？」 這個問題困擾着我很多年。在我還在電視台工作的日子，曾就這個問題在會議上回應老闆，我們是本地電視台，植根香港，既然是一個「大台」，就有社會責任去報道本地足球聯賽；當時老闆的回答是：「我不是不讓你轉播足球，只是希望可播一些有水準及香港觀眾喜歡收睇的足球賽事，例如聯賽爭冠重要賽事、銀牌決賽、一些盃賽或者外國球隊訪港的友誼賽及香港代表隊的賽事，但現時港超足球聯賽真的很少觀眾，即使讓你轉播也浪費製作成本。」 雖然老闆也有他的道理，但我既然是負責體育項目的，當然要努力爭取貫徹始終，堅持每季足球也應該拍攝轉播；老闆也在一些無奈的爭議中，每一季也讓我繼續轉播足球下去。

翡翠台的電視節目《球迷世界》在每十個月為一季中，拍攝足總超過100場的所有足球賽事，TVB每年製作成本大約300萬，還記得當年《球迷世界》節目主持人「阿叔」林尚義如果在節目結尾時講「一陣大家飲茶然後入球場睇波」，即是代表下午有一場足球賽事將會直播，很多球迷也知道這句話是代表有直播的暗語。

這關係TVB 與足總也維持了一段時間，雙方沒有金錢交易，TVB就以製作費來換取足總的轉播版權，雖然足總也有要求，希望TVB每季也能給多少版權轉播費，奈何我用盡了力，但也未能得公司首肯，願意付出轉播費用給足總；但如有一些國際球隊參與的賽事，如巴西國家隊訪港、曼聯來港等等，則TVB是會付轉播費的。

TVB與足球總會以這種方式合作至2011年結束；當時媒體報道，足球總會給Now TV製作費800萬去製作拍攝及部分轉播足球總會主辦的聯賽及盃賽賽事。足球總會付費給電視台去製作拍攝賽事，這種方式在國際來講也是創先河，以往從未有過。為此老闆也特別跟我講：公司每年為足總用上300萬作為製作費，而原來每年其實可以從轉播足球獲取足總800萬製作費用，來回共1,100萬。在這事件之後TVB每次直播足球賽事也需要收取製作費，因為自2011年後我們才知道，原來這除了是社會責任外，還是一門可賺錢的生意。

有時真不明白足總的想法，金錢不在話下，電視台宣傳是一個比較重要的環節，收視高則睇波人數多，對本地足球發展有直接的影響。TVB轉播本地足球收視雖不多，但直播也有20、30萬觀眾，其他電視台直播本地足球收視也不到一萬觀眾，少觀眾少人睇，宣傳效果更低，大部分人甚至不知道何日有賽事，到現在有些球迷會問我，在什麼電視台可以睇到本地足球呢？我也不知怎樣回答。

李漢源（Patrick Li），資深電視體育節目工作者，香港體育記者協會主席。

當年點解nowtv 可以打到入去? 一個唔駛錢, 一個要俾錢, 冇理由足總, 立立班友會肯

應該係羅神嘅改革計劃來
整條專門播港足嘅頻道
鼓勵球迷俾錢睇波
長遠想達至自負盈虧

而且cctvb真係播得好少
一季先得幾場

Now > tvb> oncc
製作質素

傑志 Kitchee

【半程統計】射手榜及助攻榜
港超聯各項賽事戰至2月，傑志總共踢了17場比賽。當中，今季加盟的翼鋒蘇沙表現突出，曾連續4場取得入球，在隊內射手榜及助攻榜均名列前茅。
費蘭度及洛迪古斯皆以7球並列射手榜次席。而蘇沙與鄭展龍及鞠盈智均助攻4球，並列助攻榜首位。

費蘭度fc變咗蘇沙fc

【武漢肺炎】跑馬地開放緩跑徑 傳康文署3月2日解封戶外設施
February 27, 2020 體路

【體路專訊】因應新冠肺炎（武漢肺炎）疫情肆虐，康樂及文化事務署自1月底關閉轄下所有陸上和水上運動設施，並取消在有關場地舉行的康樂、體育及文化活動。據悉，康文署將於下周一（3月2日）起陸續開放戶外設施，其中跑馬地場地日前已搶閘局部開放。

新型冠狀病毒COVID-19上月在港爆發，康文署由1月29日起關閉所有體育館、運動場、草地球場、人造草地足球場、網球場、壁球場、草地滾球場、高爾夫球設施、公眾游泳池、泳灘、屯門康樂體育中心、水上活動中心和度假營，以及其他文化設施，同時取消在有關場地舉行的康樂、體育及文化活動，直至另行通告。由於疫情隨後不斷擴散，康文署於2月14日宣布繼續「封場」，直至3月2日為止。

不過，康文署上周六（22日）已在跑馬地遊樂場貼出告示，2月25日起每日上午七時至下午三時開放緩跑徑及健身站。惟場內更衣室及草地場依然暫停開放。據消息指，康文署下周一（3月2日）起陸續解封，但暫時只開放戶外設施，如將軍澳香港單車館等室內場地仍未收到重新開放通知。

隨著康文署戶外場地重開，部分本地比賽也恢復舉行，據香港排球總會在2月19日於網頁更新消息上顯示，第40屆全港公開排球錦標賽男、女子丙組資格賽於3月7日至4月5日期間的周六及周日，分別在北區公園及源禾路室外排球場進行；至於ASTC三項鐵人亞洲錦標賽港隊選拔賽亦定於3月8日假大尾督上演。

畜力同黑警一樣都係閪

改革失敗呢d從來冇人講，跟住每隔一排又有一大堆人信羅生同神婆係港足救世主

如果唔係有雨傘提高身份應同
港足都應該係一潭死水
以前邊有咁多人會去睇港隊
而家仲要可以賣到150

肯改革始終都值得支持嘅

唔計sapling cup應該f7多啲波入

仲有港支大戰

冇波睇嘅wfh,好頹廢

主教練鄭兆聰今早展開操練時透露陣中年青球員在週末一戰肯定得到更多上陣時間，當中伍啟睿將會正選上陣。

伍啟睿(Clive）今季未曾為球隊一隊上陣，而過去兩場菁英盃分組賽亦因腳傷缺陣，現時他已經傷愈，希望大家給予這位前U18隊長最大的鼓勵。

其實如果無港中大戰無海報風波
香港隊可能都仲係wfc

蘇沙唔該盡力爭返個足球先生返嚟
唔想見到迪布狗拎

要睇了

蘇沙
聯賽：4
銀牌：0

費蘭度
聯賽：2
銀牌：0

梳，我印象流

最新精華咪回歸左
陳海雯幾時回歸

洛9鳩下鳩下都入咗7粒

據東網體育講陳海雯只係客串

費蘭度都33了

阿狗妹豬>>>>>>>>>>Kannas

今年生埋日就34, 拎得特衰之後可能已經35

陳海雯報正好多, 聲又好聽, 樣又好睇

Why not both?

【承龍賽後】
賽後我哋就搵咗地標戰獨取兩球嘅承龍大哥講幾句。大哥就話好開心可以幫球隊贏波，又稱讚發揮出色嘅琛仔。下場比賽都係要靠你啦大哥！

#金承龍 #KimSeungYong #原來Fifa20有佢嘅數值 #tpfc #wofootaipo #和富大埔 #康城菁英盃 #富力對大埔

唔計菁英盃，都係蘇沙入最多波

費蘭度係咪下季去富力? 所以依家收哂油, 踢下風流波

唔係呀話咁下年真係唔使踢啦喎

仲係好撚勁wo 邊有收油

冇咗堅堅華佬，下下都3個人招呼佢

咪屈
一陣去到Facebook公海又直接變咗「費蘭度下季去富力」

瘋傳！費蘭度下季去富力！！！

區議員促收回灣仔區隊足總投票權 楊雪盈稱應先釐清授權問題

（獨媒特約報導）灣仔區議會今召開第一次文化及康體事務委員會會議，維多利亞協會李永財提出動議，要求區議會取代灣仔體育總會在香港足球總會中的投票權，並交由民選議員行使投票權。灣仔區議會主席楊雪盈認為，應先處理灣仔區議會對地區足球隊的授權問題，才可作深入討論。最終動議未能即時表決，並改以書面問題形式向足總及灣仔體育總會要求回覆。

李永財提出的動議全文為「要求區議會提出取代灣仔體育總會於香港足球總會所行使的投票權，並且通過委任專責議員向香港足總正式發信，要求修訂灣仔區在香港足總的代表及郵寄地址，重掌參與足總會員大會及投票的權力。」

李永財指，足球是全港普及的運動，區議會亦每年撥款支持地區足球發展，但目前足球發展嚴重落後，為了監察足總及盡快改革香港足球運動發展，故提出動議。他強調動議並非針對灣仔體育總會，又指動議可能「進取少少」，但理論上區議會是可以任命區議員作為委任球隊的投票代表，甚至可以撤回已認可的地區球隊及委任其他球隊，並指元朗區議會在2013年﹐亦曾試過通過將地區足球隊由元朗體育會足球部，轉為新組成的元朗足球會。

委員會主席張嘉莉稱曾邀請香港足總及灣仔體育總會的代表出席會議，但兩者均未有應邀。

身兼灣仔體育總會副主席的李碧儀表明不希望參與討論，但就指一直希望區議會撥款支援地區足球發展。她認為區議會礙於行政問題對灣仔足球隊的撥款少之有少，例如出場費的計算、球衣預算等，稱球隊很多時需要依賴商業贊助，希望往後有實際行動支持。

灣仔區議會主席楊雪盈表示，在足總及灣仔體育總會缺席會議的情況下，未能作出實際討論及決定。她指現時足總的會藉屬於灣仔體育總會，如要動議內容成立，正確做法應是邀請灣仔體育總會及足總出席會議，然後由區議會重新授權新的地區足球隊，並獲得足總的認可。

李永財強調動議只屬查詢性質，希望可以探討委任區議員為地區足球隊代表，並在足總大會上投票的可能性。

楊雪盈解釋，提出動議的意思即是希望以區議會的名義作出一些行動，指如動議屬查詢性質，就應撤回動議，並修改查詢字眼，以書面問題形式邀請足總及灣仔體育總會代表給予回覆或出席會議。楊續稱，雖然地區足球隊成立於2002年，但就與今日的區議會無關，強調現時全港均未有統一的地區球隊授權準則，「我印象中從來冇授權過任何球隊，咁又從何收番呢？」

主席張嘉莉稱，地區足球隊必須由區議會任命才可參加香港足總主辦的聯賽，並於大會中擁有投票權。她之後建議李永財撤回動議，便透過委員會以書面問題方式向足總及灣仔體育總會提出查詢。李永財表示理解議員憂慮，同意改以書面詢問形式的做法。

記者：周頌謙

來自於《足球》報的消息稱：深足已經與國青球員、曾在英超狼隊效力的小將戴偉浚和曾在山東魯能隊效力的小將陳國良達成一致，二人將在深足落位。

現為香港飛馬教練文彼德以球員身份感受過17年前沙士時期，他認為這次疫情比當時更差：「我自己絕對是擔心來年聯賽隊伍數目，不是因為競爭性，而是擔心少了職業足球人口的數目，即使有能力也未必有隊伍容納，轉投業餘隊久了慢慢便不會再想踢職業，令球壇人口收窄。03沙士時照常有不少人出街，連口罩也沒有戴上，現時情況肯定是更差，班主們有著更多考慮，也聽過其他隊伍考慮明年減少投資。」

佢自己嗰隊下話

市差老闆收入少左
今季如果要六月完季開支大左，投資港超對公司宣傳作用可能唔大
減少投資港超唔奇

市好差近排d公司唔裁員己經好好
Sponsor好可能少左

夠七年未

換咗個教練先啦

冠忠港豬澳深圳灣蝕大財
但有製暴巴擴疫巴瘋狂補貼
最近仲有政府借地泊車

球隊今場有米高加斯洛、陳肇麒以及陳柏衡三名主力需要停賽，大衛拉菲爾、艾華、曾健晃亦因傷需要缺陣，所以隊中其他球員基本上都要隨時候命，當中新加盟的波比有機會第一次代表球隊上陣。

「波比速度高，可以司職翼鋒、前鋒位置，雖然第一年踢港超，經驗可能稍差，今場比賽正好讓他適應節奏，同時讓我熟悉他的踢法。」波比今年21歲，之前曾在甲組效力流浪以及駿棹，文sir相信他可以加強前線活力。

搞香港波季季蝕住做 老闆其他生意蝕錢 自然投入香港波少左

佢勁咩？
正常勁嘅係流浪都彈起左

東方龍獅明午在將軍澳足球中心閉門與香港飛馬進行菁英盃A組最後一戰，而東方主教練李志堅建議來季菁英盃應恢復每組有兩個出線名額。

【菁英盃】東方對飛馬變例行公事 李志堅倡改賽制

菁英盃分組賽已到尾聲，而傑志及冠忠南區分別成為A及B組首名，提早取得決賽席位，而東方今日對飛馬的A組煞科戰只是小組名次之爭。東方主教練李志堅今午主持完賽前操練後表示，支持足總將菁英盃改踢雙循環，以增加比賽場數，以至增加U22正選名額至每隊3個，但每組由兩隊出線，改為一隊則有點摸不着頭腦。

今屆菁英盃由上屆的分組踢單循環，每組兩隊出線，改為分組雙循環，首名出線，而每隊每場由過往必須派出2名U22球員正選，增至每隊3名U22球員；只是大部份球會對賽事改賽制，以至增加U22球員並不知情，有部份球會要在季前急忙物色適齡球員加盟。

李志堅說﹕「菁英盃踢兩循環，每隊出到3名U22是好事，可給年輕球員更多出場機會，可透過實戰去磨鍊他們，但每組有兩個出線席位應該比較合適，亦想不通為何每組只出一隊。每組兩隊晉級，只多兩場準決賽，但就可以讓球會有更多出線機會，又增加賽事競爭性，下季足總應要檢討菁英盃賽制。」

聽日得一外援

人工吸引

曾健晃你唔提都唔會有人記得

信唔信最後去東方

點會
人地想踢中超同入國足

#ALERT 政府下周一起逐步恢復公共服務，康文署部分戶外運動設施重開 (2/27/20:42)

東方都出局就放啲失蹤人口出嚟啦

想睇王力威奧利華

睇來真係可以開返球場閉門踢港超

要啦 意甲咪又係閉門踢

真

我呢屌

飛馬我就想睇波比邵昀俊邱嘉煒

菁英盃 東方龍獅香港飛馬爭食尾胡
02月27日(四) 21:00

由香港足總呈獻的「2月閉門作賽」賽事直播停不了，今午在賽馬會香港足球總會足球訓練中心（FTC）會上演A組煞科戰，由東方龍獅對香港飛馬。兩軍今季曾二度交手，雙方各贏一場，兩軍小將誓言搏足120%，定要在分組賽食尾胡。（東網周五下午1時直播）

東方龍獅上仗勇戰至末段才失守，雖然最終以0比1僅負傑志，但依然展現出頑強鬥志。今仗對飛馬，前鋒盧卡斯需坐波監，缺少主力箭頭人物，進攻重擔將落在U22小將茹子楠肩上。「茹子」則希望，能與好拍檔播磨浩謙（Tiger）擦出新火花：「我同『Tiger』由細到大踢開波，對大家嘅踢法都好熟悉，希望可以一齊製造出具威脅攻勢。」

茹子楠「超齡前」最後一戰

FTC場地時常颳起大風，「茹子」坦言多少會影響到球隊表現，可幸他們曾多次到此操練，環境適應已不成問題。此外，今仗將是「茹子」最後一次以U22球員身份出戰「菁英盃」，他希望這幾年來心態上的改變，能助他取得入球：「呢次係我踢嘅第三屆，前兩屆年紀比較細，唔係好夠膽起腳，怕射失會畀隊友鬧，但依家發覺原來放膽去射，可能會有驚喜，咁樣反而幫到球隊。」

而香港飛馬自去仗不敵傑志後宣告無緣晉級，令對東方一仗頓成「例行公事」。在外援大衞拉菲爾受傷，加上陳柏衡、米高加斯洛及陳肇麒停賽下，今場僅能以殘陣應戰。本季已為飛馬上陣11場的19歲中場雷傑名表示，即使球隊已出局，作為職業球員必須以專業態度面對比賽：「我哋仲係好想贏，唔會因為出咗局就Hea，會照用爭出線嘅心態踢。」

雷傑名︰出線無望一樣想贏

對手東方擁有多名技術好、速度快的外援球員，擔當中場防務工作的「雷名」認為，踢法要變得更聰明：「對住外援速度唔夠快，所以唯要靠遮線彌補，唔好畀佢哋輕易轉身。」雷傑名今季在「菁英盃」共上陣6場，其中在首輪對理文的賽事射入一球，令人眼前一亮，惟他未敢自滿：「要Keep住個心態，唔好覺得自己有得踢就算，要喺訓練上再努力啲，嚟緊對東方場波我會畀盡百二分力去踢！」

2128 #武漢肺炎 #伊朗 #中國公民 #封關
伊朗禁止中國公民入境
#tvb

下個月作客伊朗大陸籍球員會唔會入唔到境？

快！

申請延期？

伊朗自己搞得掂先啦，最新消息副總統中埋招

伊朗新型肺炎確診增至245宗 26人死

伊朗副總統感染

阿拉伯國有電視台(Al Arabiya)剛剛援伊朗伊斯蘭共和國通訊社(IRNA)報導稱，伊朗負責婦女和家庭事務的副總統瑪蘇梅·埃卜特卡爾(Masoumeh Ebtekar)和衛生部長的檢測呈陽性。

睇黎中立場機會都大

冠忠唔掂

理論上方向隊，件件，紙 sir隊，羅馬比較穩
其實唔穩

而家我港作客伊朗係咪仲危險過伊拉克黎我港

中立場

伊朗政治敵人唔少同疫情嚴重

估延期機會大 d, 安排中立場有困難

立隊其實都穩

啱，
垃垃冰河時期都可以，今次小事
其實今季佢幾精明，d外援又極平，中間比外援放假慳返筆，下半季簽肥彭護級夠用有餘
護到級就得

點解同一樣野你可以每日講幾次

今日無提

為左迎接亞協，台灣球隊大同推出全新logo,
作為企業嘅球隊，獲公司撥款700萬台幣作依幾年本地同亞洲賽用，有球員講亞協目標至少四勝

V

和富大埔的南韓紅色警示 精選
香港講波仔
於 2 小時前

2月24日，香港因應南韓爆發疫情決定封關，禁止所有非香港居民由南韓入境，並對南韓發出紅色旅遊警示。

同日，和富大埔宣布正式簽入南韓前U20成員金承龍，以作填補外援之用。

想不到，這名南韓外援亦同時為港超各大球會響起紅色警示。

加盟後翌日，金承龍便代表和富大埔正選上陣，面對尚要為菁英盃決賽席位而努力的富力R&F，和富大埔卻一洗以往頹氣，憑著金承龍梅開二度，2：1擊敗富力R&F，粉碎對方晉級菁英盃決賽的美夢。其中2：1一球金承龍心口控下再剔過回防的林衍廷然後輕鬆破網，更是近來難得的金球。賽後不少球迷都對金承龍的表現心悅誠服，更對他日後於港超聯及亞協盃的表現寄予厚望。

金承龍今年35歲，曾經效力FC首爾、全北汽車、蔚山現代及日職球隊大阪飛腳，生涯最大的成就是於2012年協助蔚山現代奪得亞冠盃，亦曾代表南韓U23國家隊出戰2008年北京奧運，近年則到泰國、澳洲落班，直到今年來港加盟大埔。有傳金承龍原本並非大埔的引援首選，但在球隊總監馮凱文及主力金玟基強力引薦下大埔終選擇簽下金承龍，朝著「韓風」路線繼續前進。而經過周二一戰，相信大家也定必對金承龍刮目相看。

其實自上季起，馮凱文執教的凱景便已開始走南韓路線，除向傑志借用南韓前國腳金東進，馮凱文也一併引入徐相民、裴贊洙、金珍曙、金玟基四名南韓球員，當中金玟基更跟隨馮凱文於今季加盟大埔，成為大埔前線重要一員。兩師徒除於港超聯大埔合作，也合作執教甲組球隊凱景，現時凱景三名南韓外援Chae Hyojoon、Choi Jiho及Park Jongnum，正是由馮凱文及金玟基著手簽入，情況有點像英超狼隊因為與超級經理人文迪斯的合作關係而偏好簽入葡萄牙球員，而大埔及凱景就偏好簽入南韓外援，金玟基則演繹文迪斯的角色，為球隊介紹南韓球員。

這種組軍哲學，筆者認為對港超聯百利而無一害。

1. 南韓球員無論司職前中後，對港超聯球隊皆頗為實用
眾所周知，港超聯球隊皆倚重外援前鋒衝鋒陷陣，而南韓中堅普遍身材也有一定保證，在制空力方面與澳洲的中堅不相伯仲；而南韓中場速度亦快、體力充沛，作為工兵或翼鋒皆是不俗的選擇。對於普遍踢法較為簡單直接的港超聯球隊來說，南韓球員可說是非常合適的亞援選擇。

2. 此種組軍哲學能為球隊建立起獨特鮮明的形象，有助市場推廣
猶記得傑志2010年代初與巴塞足球學校合作，一律起用西班牙外援，被稱為「港版巴塞」；也有橫濱FC這支日本化的球隊，起用了數名日本球員，吸引了不少在港日僑進場觀賽。如果大埔及凱景能堅持「韓化」此條路線，作為另類的市場推廣策略，「香港狼隊」說不定會是香港足球的新品牌呢。
廣告

3. 建立口碑能吸引更大牌的過氣球星加盟，繼而提高港超聯的叫座力
上文提到金承龍曾經代表南韓U23參與2008年北京奧運，原來同隊中已先後有兩名球員來港落班，分別是傑志教練團成員金東進及上季效力理文的白智勳，可見香港在南韓前國腳眼中尚算是一個落班的好地方。如果球隊能夠建立口碑，絕對有助尋找名氣更高的球員來港落班。翻查紀錄，該屆南韓的參賽球員還有朴主永、李青龍、奇誠庸、李根鎬等知名球星，若然金承龍在大埔獲得成功，包括上述名字的南韓前國腳也不無加盟港超聯的機會。

上述三點可能說得太遠，但金承龍首仗表現光芒四射，卻已令一眾球迷興奮不已，期待他能為大埔於亞協盃及港超聯護級的前途亮下綠燈。不過對其他港超聯球隊來說，南韓的紅色警示卻是已經徐徐響起了。

伊朗封關 3月場波點

報上afc要求中立場或延期
通常係中立場，但疫情嚴重可能其他國家拒絕，伊朗敵人又多
支國世盃外比賽安排左係泰國，其實泰國風險唔細

享受比賽

曾文輝
播磨浩謙 胡晉銘 陳靜謙 黃梓浩
茹子楠 奧利華 黃威 徐德帥
陳浩瑋 王力威

李藹軒 陳曉鋒
邱嘉煒 邵昀俊 雷傑名 蕭俊銘
張憙延 雷文迪 陳偉豪 羅曉聰
羅境曦

相信Afc應該會安排好香港同伊朗場波
應該會預早d通知

諗起最近港籃準備好去關島打亞洲杯，點知港隊出發前幾日關島總督下令禁止港隊入境要取消比賽，一時港隊只可以取消機票等消息，最後延期左，雖然wfc左
其實好心早少少通知好 d

廖富源換曾文輝
郭子堦換陳偉豪

以為廖富源走咗
原來有預備組打

Source

FF下未來港隊陣先

鄭兆均 陳廣豪 蘇沙
迪高 龍仔/WW 樂仔
徐宏傑 謝家強 梁諾恆 羅梓俊

葉鴻輝

陳廣豪

仲有林柱機，羅素呢
鐵衛

猶記得傑志2010年代初與巴塞足球學校合作，一律起用西班牙外援，被稱為「港版巴塞」；也有橫濱FC這支日本化的球隊，起用了數名日本球員，吸引了不少在港日僑進場觀賽。如果大埔及凱景能堅持「韓化」此條路線，作為另類的市場推廣策略，「香港狼隊」說不定會是香港足球的新品牌呢。

We connect

做教材時，無意中睇到Scmp有人寫長文大鬧港超球會

中文翻譯：
職業足球運動員抱怨他們的臨時訓練設施
似乎無視那些努力使設施保持開放狀態的人們的努力

當我讀到“如果政府在3月1日之後無法重新開放足球場，香港球會有可能抵制聯賽的威脅”（2月14日）時，我為他們的自私感到震驚。

這些人無私奉獻自己的事業，以便足球運動員可以繼續比賽，但得到的唯一感謝是對設施和抵制威脅的抱怨。

應當告知球會，如果他們對情況不滿意，應該回家，放棄足球賽季，並在學校關閉期間為當地學童騰出訓練場。我敢肯定，孩子們會比自大的職業足球運動員更欣賞這個絕妙的機會。

Google translate 左
這些有特權的運動員抱怨說，儘管為他們提供了繼續踢足球的場所，但設施顯然對他們來說並不足夠：更衣室太小，距離球場太遠。我認為他們很自私，多走幾步就能到達球場，不會對他們造成傷害，尤其是因為他們屬於少數能真正離開戶外並繼續踢足球的精英階層

儘管在當前的冠狀病毒危機期間允許許多人在家工作，從而避免了與公共交通工具等大型人群的高風險接觸，但協助營運足球訓練設施保持球場和保持開放使用的地方每天仍然必須上班，而且每次上班時，他們都面臨與搭乘地鐵或公共汽車有關的健康風險。這些人無私的努力，以便足球運動員可以繼續比賽，但員工得到的唯一感謝是對設施和抵制威脅的抱怨。

應當告知球會，如果他們對情況不滿意，應該回家，放棄足球賽季，並在學校關閉期間為當地學童騰出訓練場。我敢肯定，孩子們會比自大的職業足球運動員更欣賞這個絕妙的機會。

並在學校關閉期間為當地學童騰出訓練場
停課停嚟把撚?

毒果黎智英被捕

香港人心態

諗起返工用extension睇蘋果嘅日子

如果簽件賓賓/印尼國腳 港超入場率應該急增

寫嗰條友一係冇睇開波
一係戇鳩

邊撚個寫 係唔係on9?

如果今場胡晉銘都係無得出嘅話就好笑

其實又無講錯 每組出多個席位唔駛咁悶球迷都開心d 加上主要亦可以比到班仔感受多一兩次淘汰賽嘅感覺 大賽感覺係要慢慢培養

1 梁興傑 [GK]
3 雷文迪
5 郭子堦
11 佐佐木周 [C]
13 黃俊皓
15 陳偉豪
18 張憙延
19 波比
21 張志勇
22 嚴啟華
23 雷傑名

24 羅境曦 [GK]
6 陳曉鋒
9 李藹軒
12 蕭俊銘
16 羅曉聰
25 邱嘉煒
28 邵昀俊

26 廖富源 [GK]
5 基頓 [C]
13 李家豪
15 馮慶燁
19 播磨浩謙
23 黃威
27 陳浩瑋
29 奧利華
42 茹子楠
80 鍾偉強
88 利馬

99 曾文輝 [GK]
6 翟廷峯
7 徐德帥
21 曾錦濤
22 胡晉銘
30 黃梓浩
77 王力威

Tiger加油

王力威仲係後備究竟佢有幾唔掂

還我胡晉銘

老師又中真係唔出

陳靜謙唔見埋

上季睇過一次，弱過簡嘉亨

玩死佢
又唔用又唔外借

香港離地中產

係咪有私怨 小氣堅

佢又冇錢去提出主動解約

本身幾欣賞佢出廖富源，奧利華，陳浩瑋踢正選。

反正都係，不如胡晉銘頂黃威/利馬。陳靜謙頂基頓/燁仔啦

可能佢都心甘命抵打後備呢，佢大學生，一畢業就搵到隨時係醫生既人工，比我都唔走啦

佢甘心冇得踢嘅話，咁梗係冇所謂啦

但作為職業球員係咪應該咁呢？

睇佢點選擇，林學a ，曾至孝都當打之年做後備啦。

不過胡佢仲後生，希望呢一年搵多小小，下年去飛馬或中下遊球隊，寧願人工低 d 都有得出。

劉浩霖今年係南區都好大進步，因為踢多左好多。

但仲有合約喺身，如果球棍唔俾佢走，又真係吹佢唔脹喎

睇份約 la
比得起解約金可能得

都係果句，一個願捱，一個願打。為錢為名氣都好，係東方係不二之選。你睇謝家榮，林學勤去富力就知，講真好難拒絕。佢兩個隨時係踢一年富力，等於踢五年夢想既錢

靜謙之前7場都有得出嫁，係咪傷左

講到尾踢波都係打份工為份糧
高薪無得出又有咩所謂
但我地球迷就會覺得有啲可惜咁解

一半一半 la
可能胡晉銘簽果陣以為東方會比機會佢，上錯船簽左幾年，解約金又未必比得起
記得當守球場聽到d人講philip果陣以為機會多 d去東方拒絕傑志，點知牛丸走左咪咩左，但好彩最後ricky幫到佢

就算為錢，Fat哥同謝家榮依 d自制力差 d去蓄力又未必一定差嘅，但依家機會真係少，fat哥第一季 16歲踢蓄力反而就有正選，jordan去蓄力爭唔過外援仲大傷完

gigi一個女仔拎咁多野

個個玩讀心術

碟仔和你一起觀看

笑

tiger正前

屌你兩個奧利華

寧願睇守拙啲文

波比係邊個

大豪拍76可以輸幾多球？

奧利華 英籍 已拎特衰

大豪把聲入咪

38秒入波

廢鳩又失

咩料

1-0

奧利華(台灣)goal！！！

閪馬

陳浩瑋first goal in hk

真波開始了

六月嗰兩球點計先

飛馬讓一粒？

飛馬後防

康城次次都角大

牙帥

大鳩頭成日數幾多c

啲波唔好俾後得唔得

想操起返班後備

大頭：鍾偉強最多人談論係運氣

射術好好

牙強餵到埋口都唔愛

夢想糧都冇得出，有得踢又點

你個名

鍾偉強射乜

廢強

啱啱嗰球？

交啦

利馬企係隔離又唔overlap又唔走位

利馬+ww唔多掂

連鬼佬都要畀人左翼變左閘

av堅冇得作準
胡銘都後備啦

叫得cy都唔係好人

屌你老母球棍恥笑茹子

好就唔係1：0啦

佢咁鍾意用鬼佬都唔用

屌 射乜鳩

再問，啱啱呢球？

牙強係咪嚟搞笑

09件衫同條褲
隻色好怪

好似球球都死去咁

中龍的

係，交俾龍門好準

奧利華唔錯

牙強唔錯

靚回傳

富源救得好

其實佢肯交多啲波，好似啱啱嗰球咁已經幾好

利馬好似出嚟玩咁

閪馬咁都唔入

kannas條仔

馮仔出嚟搞笑

咁樣劏條柱都幾高難度

踢得好

畀09表演

原來有出ww

射多幾次就派膠啦

支咪keep住有呼呼聲
究竟啲風有冇停過?

牙蛋射門巧多巧勁

帥

港版班頓威廉斯

魚子踢欖球？

開波入完一粒就收工啦 成40分鐘都冇波入

康城杯終於開細

波比對奧利華, 攪笑組合

個鏡頭好似今日震得特別犀利

個camman同場波一樣
咁垃圾

屌，好撚悶

HT 1-0

睇到就訓

浪費左45分鐘

奧利華幾好 不過都可能係波比太差

下半場有冇胡晉銘睇吓呀

有啊喺場邊執波

22條友4隻手44隻腳都冇人送到個波入龍門，全部死晒佢啦

閪馬應該會開大嘅

個mon開住場波但完全無睇過

波比啲表情好緊張

1.5大係咪已死

港超越嚟越多元化

下半場會唔會開翻大

會然鍾偉強表示真係有射術

終於有王力威睇

全世界一齊睇佢咩料

佐佐木想點牙

有沒國家肯接收兩個疫國都成問題

🇮🇳🇵🇰大戰

伊朗轉中立場嘅機會仲大過香港
而家康文署都準備放場啦

又冇得睇胡晉銘對陳柏衡

終於有得踢

3-0

飛馬真係攪笑ball由管理到踢個班

牙強

嚴啟華

啟華

牙蛋終於傳失，入咗龍門

牙蛋

和團打吡

準備戴帽

終於有蕭俊銘

佢去咗邊
上季都有得出
今季好似冇得踢咁

呢場大細開幾多

冇盤

跑出街

球棍：輕鬆到

開嘅話最少3.5

炸咗

大家成功燈

陳偉豪：菁英盃球賽節奏比預備組更慢。

FT 3-0

希望延期到 F7, Matt 入埋籍，咁就正啦

咁都中

飛馬好似落到場先開始學踢波咁 太有趣 流浪更值得港超席位

流浪，魚丸今季好有心搞，相比以前大有改善，隨時有幼幼將來上到大港腳名單

王 6c同飛馬相比以前差 d, 雖然風車好多個人 fans

飛馬真係無眼睇 有錢都玩到咁 簽雷文迪真係好笑

今日王力威都唔差呀飛馬張熹延都幾好

飛馬後防真係笑話黎成條後防線竟然仲要已經37歲既大豪逗住，無論外援定本地都係學踢波

淨係一個雷文迪都夠

二千萬大軍

樂仔呢？

羅梓同傑仔應該要調位？
羅梓近排好似冇見過佢出場咁

點會冇 有冇睇波㗎

練習賽對晉峰

由於目前仍未有港超聯賽復賽安排的確實消息，愉園足球隊為了讓球員可以踢比賽保持狀態，於週五(2月28日)與港甲榜首球隊晉峰再踢練習賽。

完成菁英杯分組賽後，球隊焦點回到原定3月初復賽的港超聯賽，但至今仍未有復賽安排落實的消息，教練團在訓練以外亦安排練習賽，以為聯賽試陣及透過實戰演練戰術。

對手晉峰是役採取壓逼踢法，己隊在25、26分鐘先後有葉卓文頭鎚攻門、加維蘭禁區頂擺脫敵衛叩關，俱被對方門將救出，至28分鐘對方外援在前場右路搶球後、遠射掛網而入，己隊以0:1落後。

43分鐘，對方球員再次於右路壓逼成功、搶得控球權，己隊門將屠俊翹連救兩記近門勁射，惟到對方第3度叩關時終無力挽，加上2分鐘後對手快速反擊形成「二打一」局面後進攻得手，己隊以0:3落後。

半場休息過後，教練團作出若干調動，己隊開始主導戰局，53分鐘袁世傑射門中柱，後備上陣的黎培基、簡嘉亨在61分鐘先後叩關，與及加維蘭其後頭頂腳踢，都是差之毫釐。74分鐘，黎培基禁區頂射門，對方球員於禁區內犯手球被吹罰，加維蘭主射12碼建功，為己隊追至1:3。

78分鐘，加維蘭先後接應黎培基、翁煦濤傳送，禁區內攻門均告高出，5分鐘後摩域治二傳予這名球隊首席射手頭鎚攻門亦告中楣，完場前黎培基左腳勁射越楣而去，球隊遂以2球差距不敵對手。

主教練鮑家耀賽後告誡球員稱，對手在場上的發揮、配合比己隊年輕球員成熟，如何在對方高強度壓逼下做好傳、控球，是己隊球員需要改進之處，他勉勵球員稱毋需過分在意比賽結果，但一定要汲取經驗，在訓練時對自己有更嚴格要求、從而進步並成長。

#hvaafootball #friendly

近兩場無入大軍名單，最後一次出係2月11

【新冠肺炎】前香港足球先生花逾十萬購口罩義派 望港人共渡時艱

即時體育

撰文：袁志浩
2020-02-28 16:11
最後更新日期：2020-02-28 16:39

新型肺炎（俗稱武漢肺炎）在港持續擴散，本港市民「一罩難求」，不少社會團體均四出搜購口罩回港出售或派發。球員時代效力愉園的前香港足球先生劉榮業，本周二（25日）及五（28日）以其公司名義向長者、醫護人員等派發逾兩萬個口罩。

曾效力愉園、並於1984至85年球季贏得香港足球先生的劉榮業，目前跟家人合資開公司。這位曾出戰3屆世界盃外圍賽的港隊名宿，透露自己托台灣朋友於秘魯購買口罩，分別於本港及柬埔寨派發。今日（28日）劉榮業繼周二（25日）後再親身義派口罩，他道：「看見有長者很辛苦，1個口罩可能要用上數日。他們年紀大、處處不便，這令我很心傷。」

花6位數費用運口罩返港 望港人團結渡過難關

劉榮業又指，這批口罩單計運費已接近港幣10萬元，金額甚至比口罩的成本更高，「我劉榮業沒有錢，有的只是些微的力量，希望能夠幫助大家。」在疫情仍未受控下，劉榮業呼籲市民謹記要戴口罩，「希望大家堅持，相信陸續會有社團或人士繼續派口罩；每位香港人也出一分力，一起渡過這個難關。」

劉榮業雖已年屆66歲，但3年前曾於賽馬會社區盃的表演賽中上陣，當時他頻頻表演腳法扭過守衛，並射入一球，足證寶刀未老。（資料圖片／林若勤攝）
劉榮業雖已年屆66歲，但3年前曾於賽馬會社區盃的表演賽中上陣，當時他頻頻表演腳法扭過守衛，並射入一球，足證寶刀未老。（資料圖片／林若勤攝）

足總在疫情下無奈將港超聯賽事延期，僅於將軍澳香港足球總會足球訓練中心為菁英盃分組賽閉門開戰。劉榮業稱閉門與否相信影響不大，但他認為將比賽押後是無可厚非，「教育很重要，但學校也停課至4月，暫停足球比賽沒有太大所謂吧。足球雖是健康的運動，但口沬或身體接觸等也值得注意。」

他明白部份球會擔心球員合約及薪酬等問題，惟他指出疫情是無法預計的，且是世界性議題，希望球員及球會應互相體諒，「如外援或球員沒有人情味、不願意延長合約，也一定有解決辦法。足球沒有說失去誰便不行，本地球員要自己更爭氣。」

東方龍獅總監兼主教練李志堅賽後大讚，如奧利華、王力威等年青小將今仗發揮出色，特別是他們並沒有視今場為「例行公事」，反而盡力演出，他為此感到開心。他又對剛獲批特區護照，首度以本地兼U22球員身份上場的奧利華，只能在最後一場「菁英盃」賽事上陣感可惜，如可提早，球隊的陣容調動亦可以更鬆動。
另外，有傳康文署即將局部重新開放場地，讓港超聯有望在下月中起使用正規球場作賽，「堅Sir」指知悉足總正與有關部門交涉，惟現階段無法待最新情況公布才安排操練，球隊無論如何會先作好準備，迎接下場比賽。
而香港飛馬主帥文彼得（Peter）就坦言對球隊今場表現感失望：「唔滿意，球員嘅爭勝心好弱，有啲情況如果肯走多步去拚個波，可能表現會更加好。」不過，他亦指出見到部分年青球員有用心比賽，絕對值得欣賞。
Peter亦指收到消息康文署場將局部重開，惟在未正式公布前，球隊亦需維持常規操練。可是，賽會馬香港足球總會足球訓練中心當局，暫未有就下周操練時間與各家球會配合，只知會他們在下月2日後才會再作安排，Peter坦言對此感不解，因在下周訓練日程尚未確實的情況下，球隊運作和部署將受到影響

Fm專家近日介紹比香港同台灣幾個
但沒有特區護照無用

根據Jallo_Tang的介紹，鄭博彥司職前鋒，身高達到了1米83，身體素質相當不錯。此前他都在挪威的次級聯賽踢球，後來又到了美國新罕布殊爾大學讀書並效力於校隊

值得注意的是，鄭博彥的弟弟Chris Cheng也是一位球員，目前還效力於挪威聯賽勁旅斯塔貝克梯隊。而鄭博彥的父親來自香港，祖籍浙江，父子目前正在挪威首都奧斯運營着一家餐廳。

Respect

原來已經咁耐

我估應該係要比番啲時間唐文出姐

恭喜東方龍獅嘅鍾偉強，喺0228「菁英盃」A組「煞科戰」東方龍獅對香港飛馬賽後，當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。呢場鍾偉強打番前，表現非常活躍，無論盤扭、上腳或者埋門都充滿信心，十分抵讚。

平時講嘢無厘正經嘅「強仔」，喺接過獎座同滴雞精之後，初頭只係重複講咗幾次「個獎係全隊努力嘅成果」，同埋「個獎係全隊幫我攞嘅」，但當聽到隊友喺後面傳嚟不滿嘅噓聲，投訴佢答「行貨」之後，先認真啲講自己嘅感受，佢咁講：「多謝『堅Sir』畀機會我，多謝屋企人同女朋友任何時候嘅百分百支持，好開心，好多謝佢哋！」

諗住訪問完收得工，點知「強仔」話仲有嘢想講，咁你講啦！「『靖稀』，我愛妳！」Woo~~~~原來又係「手段哥」嚟！

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team
仁和堂滴雞精

我撐本地波學人開埋IG~~~

純港超一站式新聞平台~~~

【 重遇郭Sir 】
話咁快就係康城菁英盃最後一場比賽，上場和富大埔憑著出色發揮擊敗富力，而面對回歸元朗嘅郭教練。唔知大埔會唔會特別有心得？

菁英盃分組賽(B組)
和富大埔 對 佳聯元朗
日期：2020年2月29日(六)
時間：16:00
地點：賽馬會香港足球總會足球訓練中心2號場
*閉門作賽

#康城菁英盃 #大家都好熟悉對方嘅踢法 #crazypressing #食住個勢贏多場 #wofootaipo #tpfc #和富大埔 #大埔對元朗

大港腳下期有機了
大概？

三場菁英盃試左三個唔同右閘

【港超聯】傑志鬥理文再度改期 足總：最快下周一有公布

因武漢肺炎（又稱新型冠狀病毒）而押後的港超聯原定於3月1日重開，雖然康文署日前公布有限度重開轄下戶外設施，但足總今日表示，港超聯將再度延期。

政府昨日宣布按抗疫督導委員會暨指揮中心指示，在實施針對性措施減低社交接觸和採取預防感染措施的前提下，由下周一（3月2日）起逐步恢復更多公共服務。

當局指康文署部分戶外運動設施將會重開，包括網球場、草地滾球場、緩跑徑等，但會實施特別安排。以維多利亞公園網球場為例，每個球場只可容許4名人士進入，觀眾席、更衣室及淋浴設施會暫時關閉。政府發言人又指，為更有效阻止病毒傳播，一些公共設施如公眾游泳池、室內運動設施等，不宜在現階段恢復開放，惟未有提及各區運動場的安排。

港超聯原定於3月1日重開，由傑志鬥理文，當時足總暫定以旺角大球場作為比賽場地，惟指要再跟康文署商討細節。足總雖一直康文署保持聯絡，惟本周一跟港超球會開會後，仍稱未獲政府確實回覆。

據悉，傑志跟理文早已獲足總知會該場比賽將再改期，惟足總一直未有正式對外公布。足總回應查詢時，仍就事件與政府溝通，暫定將3月起的所有港超聯賽事再度押後，詳情容後公布。足總又稱下周一將跟港超球會進行會面，最快會後公布最新安排。而足總網頁已於下午更新，顯示傑志跟理文一役將再度改期。

如果佢喺香港出世係咪就會有特衰

累積第5面黃牌須自動停賽一場
基斯 米基爾 林衍廷 杜度 陸志豪

停賽一場
唐道碧

弊在佢哋唔係

【武漢肺炎】港超有望下月中閉門復賽 消息指會先進行足總盃初賽及八強
40分鐘

港超聯受武漢肺炎影響，康文署關閉其管轄設施而暫停，但隨著康文署周四晚公佈，下周一開始逐步解封部份室外場地，消息指港超聯賽事有望下月中閉門復賽，並將先進行足總盃初賽及八強。

港超聯因應武漢肺炎在港擴散，康文署關閉轄下設施，足總將餘下菁英盃分組賽改到配套不符擧行職業賽，人流多較多，衛生環境並不想理想，早前決定，如情況許可，將不會在將軍澳足球中心作賽，當中餘下港超聯是肯定不會轉到中心進行。

足總周初與港超聯球會再次召開緊急會議，而行政總裁溫達倫會後只重申，足總正積向政府爭取開放部份場地閉門作賽，但未設任何死線。不過，隨着康文署公佈下周一逐步解封部份體育設施，一直只要求康文署開放旺角場及小西灣運動場等合規格場地讓球隊閉門作賽的希望，看來出現曙光。

康文署昨晚透過新聞稿公佈下周一將逐步開放室外設施，緩跑徑及網球場等設施，但網球球場地因為衛生及防疫問題，將限制進入場內的人數，並將觀察情況再決定下一步，暫未有提及康文署管轄足球場何時開放。足總今日接受查詢時表示未有收到康文署開放場地給足總租用的通知，而足總一直與政府有關部份保持聯絡。

康文署在逐步開放室外設施後，如疫情未有明顯轉壞，是有可能開放部份場地給足總舉行港超聯賽賽，消息指，估計康文署最快可在月中重開部份合舉行職業賽的場地給足總，而足總傾向完成足總盃初賽及八強，甚至四強，之後才安排港超聯事。

Appledaily

【下半季「新球員」加盟】

周二的菁英盃煞科戰雖然輸波收場，但球隊也並非一無所獲，養傷10個月的澳門前鋒梁嘉恆再戰沙場，於比賽最後15分鐘獲派上陣，更差點取得入球。

「嘉恆」對上一場正式賽事是上年4月5日對東方龍獅之戰，該仗賽後證實十字韌帶撕裂，之後便一直養傷，到周二終於重返綠茵場。即使上陣僅15分鐘，他仍不乏埋門機會，其中一次門前快射欠運地被擋出底線。「嘉恆」賽後承認感覺有點陌生：「始終停得太久，有些不習慣，仍要些時間重拾比賽狀態。」他又感謝在養傷期間仍獲球會及家人全面支持，特別是物理治療師的悉心照顧。

陳Sir則叮囑嘉恆不要心急：「球隊季尾時間會大戰連場，今場菁英盃是最好機會讓他重新適應比賽及建立信心，大家都明白暫時仍需要時間，因此不會太急於要他復出。」

#理文足球
#LMFC
#梁嘉恆
#遠離傷患重新出發

From apply daily

我見佢個樣應該冇混外國血統，就諗佢會唔會係父母喺香港生左佢出黎先移民

其實好多案例都係咁
根本老豆老母香港土生土長，移民之後生咗小朋友，竟然唔可以即刻攞passport
支国国籍法真係垃撚圾

【Preview－冠忠南區 對 富力R&F】

菁英盃分組賽最後一輪分組賽明午舉行，篤定取得決賽席位的冠忠南區將會面對富力R&F，主教練鄭兆聰明言會讓陣中年青球員出戰。

「菁英盃並不是我們的最大目標，但冠忠南區在每場賽事都會拼盡全力，我非常滿意球員表現及落力態度，尤其在防守上做得非常好，打入決賽是他們爭取回來的成果。在最後一輪分組賽，一眾年青球員會得到上陣時間，伍啟睿會正選上陣，而黃獻中亦會先任後備。」Ricky說。

此外，Ricky亦提到早前因傷缺陣的史必、陳港斌及迪亞高預計得到較長的上陣時間，希望藉此提升狀態，迎接稍後時間重開的港超聯賽事。

《賽事資料》
2019-2020 菁英盃分組賽B組－冠忠南區 對 富力R&F
比賽地點：賽馬會香港足球總會足球訓練中心
比賽日期：2020.2.29(星期六）
比賽時間：下午1:00(閉門作賽）

《Match Information》
2019-2020 Sapling Cup Group B：Kwoon Chung Southern vs R&F
Venue：Jockey Club HKFA Football Training Centre
Match Date：2020.2.29(Saturday)
Match Time：1:00pm(Behind Closed Doors)

#冠忠南區
#冠忠巴士
#kcsouthern
#發放正能量
#團結一致乘風破浪
#WeUniteAsOne
#wethesouth
#菁英盃
#SaplingCup

睇得出施帥近幾場菁英盃，係盡量俾唔同球員都可以落場去保持比賽狀態

6月便35歲的「緯哥」說：「季中收到富力邀請幫手的消息，先是借半季，當時是拒絕了，初初覺得借半季不是太想，後來富力提出正式轉會，並開出一紙季半合約，考慮到與東方只餘今季合約，現有機會北上是比較合適選擇。」

東方教練李志堅在林嘉緯確定離隊後，以雙贏來形容這宗轉會，但「緯哥」來說，其實依然是好困難選擇，他說：「以往試過有機會外流，但自己心態不捨得屋企人及香港而決定留在下；今次轉到富力，依然是幾難的決定，最後平衡了所有因素，覺得有必要上去，對自己及家人也比較好啲。由提出到落實，經歷兩三個星期，考慮到年紀及家庭，而富力好有誠意，決定轉會。」有泰超球會在14年向傑志提出羅致林嘉緯，但嘉緯最終放棄這個難得的機會，而傑志隨即與他續約三季。

最後畜力大炒域奇

然後佢地自己就得

根本支那冇法治話入籍就入籍

丹尼又返咗去西班牙？

有暗示？

@official_tsun.d25
true, so you are creating yourself as a PRC player.

講打交應該一線

呢個陣出去打亞冠一樣比人照炒
最多亞洲三線 頂盡排係泰仔後面.

舊年收官hea住輸六球

打交

菁英盃 兩雄相遇點會有「例行公事」？
02月28日(五) 21:24

「菁英盃」B組：冠忠南區 vs 富力R&F

由香港足總呈獻的「2月閉門作賽」賽事直播周六(29日)煞科！在賽馬會香港足球總會足球訓練中心，會進行兩場「菁英盃」B組賽事，頭場先上演聯賽冠軍爭逐戰預演，由已手執「菁英盃」決賽入場券的冠忠南區，對聯賽「1哥」富力R&F。尾場則為「入球保證」的區隊對碰，由剛打開勝利之門的和富大埔，對有主帥郭嘉諾倒戈的佳聯元朗。（東網周六下午1時起直播）

頭場冠忠南區對富力R&F，由於富力早前意外落敗，上仗以2比2逼和和富大埔的冠忠南區，賽前已鎖定B組首名。今仗雖已成「例行公事」，但南區依然希望以不敗姿態，迎接對傑志的「菁英盃」決賽。U22小將叢振洪（Chris）今屆7場「菁英盃」都以正選上陣備受重用，他希望球隊能保持良好走勢：「連續7場保持不敗係好開心，呢個成績對球隊非常重要，但我認為各方面都仲有進步空間。」
在「菁英盃」經常與列文和比圖分擔防務，Chris坦言這些經歷對自己成長有很大幫助：「兩位老大哥一直係我嘅學習對象，佢哋都畀咗好多信心我去表現自己。」中場出身的Chris，亦不斷思考如何能成為一位更全能的後衞：「自己過往踢中場，依家會更夠膽由後場搓個波上去，唔會只係一味大腳清波。」

至於意外出局的富力R&F，主帥楊正光直言上仗略欠運氣，亦部分受到球證判決所影響，是役對已篤定出線的南區，盼望重拾勝利的感覺。富力目前位踞聯賽榜首，此戰對陣「二哥」南區，對他們爭逐聯賽冠軍之路上確有預演作用。

富力R&F陣容上，U22球員林衍廷累積5面黃牌停賽，可幸首席射手迪布利刑滿復出，他與另外兩名前鋒基奧雲尼、伊高沙托尼至今已為富力轟入31球，佔全隊逾一半，其強力鋒線定為對手帶來極大壓力。

上場打足90分鐘的16歲小將陳嘉宝指出，體能在經過6場歷練後提升不少，即使今仗已與出線無關，仍珍惜上陣機會和爭取入球。此外，他認為自己在部分細節上仍需加把勁：「有時攞波好多無謂失誤應可避免，判斷力要再提升，呢啲係經驗問題，之後踢多啲就會好啲。」

菁英盃 地區打吡就係「入球保證」！
02月28日(五) 21:45

「菁英盃」B組：和富大埔 vs 佳聯元朗

由香港足總呈獻的「2月閉門作賽」賽事直播周六(29日)煞科！在賽馬會香港足球總會足球訓練中心，會進行兩場「菁英盃」B組賽事，頭場先上演聯賽冠軍爭逐戰預演，由已手執「菁英盃」決賽入場券的冠忠南區，對聯賽「1哥」富力R&F。尾場則為「入球保證」的區隊對碰，由剛打開勝利之門的和富大埔，對有主帥郭嘉諾倒戈的佳聯元朗。（東網周六下午1時起直播）

尾場和富大埔對佳聯元朗，近兩次對壘雙方共產生13個入球，今場不愁少入波，惟大埔主力唐道碧、杜度及陸志豪需停賽，他們今仗務必審慎應戰。「綠戰士」上仗憑新兵金承龍建功以2比1擊退富力R&F，走出10場不勝陰霾。為大埔博得12碼的孫銘謙透露，陣營士氣正盛：「上場好似由低谷爬番上嚟，成隊氣氛唔同哂，希望下場都延續呢股高昂士氣。」

「孫銘」近兩場重回熟悉的前場位置後如魚得水，他亦坦言進攻才是其強項：「始終踢前面會自由啲，做番自己想做嘅嘢，隊友都鼓勵我多啲起腳，令我更放膽射門。」今仗遇上前主帥郭嘉諾，「孫銘」道出令人欣慰的一番話：「『郭Sir』之前幫咗我哋好多，相信佢都希望見到一隊更好嘅大埔，今場會盡量展示最好一面畀佢睇。」

至於上仗與愉園合演「入球騷」，並以4比3擊敗對手的佳聯元朗，今仗分別有基斯及上仗梅開二度的米基爾累積5面黃牌停賽，另外法比奥、王睿及羅振庭亦因傷倦勤，令人腳選擇方面有所限制，不過在決賽戲碼經已鎖定之下，相信主教練郭嘉諾今場會派出之前較少機會的球員上陣。
於今季「菁英盃」7場賽事均正選上陣的黃晉軒坦言，自己表現中規中矩，並要多謝其「師傅」羅振庭的多番提點︰「呢幾場菁英盃我大部份時間踢右閘，覺得自己可以主動啲製造攻勢，但係上完去之後，防守嘅時候都要集中番。我有時好多嘢都喺『阿庭』身上學，譬如點樣走位攞波、點樣出波，個落點要點樣畀到中鋒，又或者喺控制球速方面，都會向佢請教。」

應該有把握win到也門，吉爾吉斯，北韓果 d
入東亞盃決賽圈穩
打泰國窄 d，個人感覺

中場WW換埋樂仔就fit

唔好閉門作賽得唔得

如果係打交可以選埋球霸

對手打九斬還可以應付
泰國越南依 球員靈巧打傳控克香港
打西亞二線應該細佬，sean，羅素三中堅後防先穩

連腳腫盃去到四強都優先安排閉門踢，不如以後所有盃賽都閉門踢晒佢啦

賓賓都可能唔得

人地個門將踢英超

一歩一步嚟
先爭取係康文署球場比賽

贏=卜弓

有線電視 愛·體育

【港足法牙夢🇫🇷🇵🇹 - 四個小孩去踢波】

喺呢個充滿怪獸家長嘅世界，仍然有父母願意接受小朋友視踢波為夢想職業。呢個夢，你覺得現唔現實？

現實嘅係，其實，有夢最美。

跳出香港飛到法國，四位足球小將見識到嘅，唔單止係法國排名第3位嘅青訓系統，仲有要成為職業球員嘅決心。大家記唔記得足球小將入面，戴志偉嘅目標係咩？就係成為世界第一。呢班東方龍獅「Project E」學員或者未必真係會成為世界第一，但係行出自己嘅足球之路，比成為球王可能更加重要。

好正
俾心機踢

賓賓好易搵歸化球員

呢場杯賽決賽精工對南華，點睇當年香港足球水平？

主要高Q大腳，防守唔夠緊迫

踢法我認為現時港超係好啲
如果用時光機運當年精工南華隊波來2020年香港，我認為現時傑志唔會輸

胡國雄屌打艾里奧同膠鵬啦 五球唔夠輸 喊得仲慘過跑輸比洛迪高

關公戰秦瓊，難以比較

全部聯賽放平日小西灣 唔閉門都無人睇啦

至於菁英盃規限兩名廿二歲以下球員參賽，梁守志指東方想棄權但被拒絕：「我們不能白白讓兩名年輕人坐足全季只踢幾場菁英盃，只好必要時調青年軍應付罷了。」

有而家既草地質素
當年個班踢重舒服

有無人記得佢好似比人雞了

教波ok
帶隊不了

做狗都有冧把睇，25 戴！

wfc猶戴

兩班主倡足總搬總部 換自家球場
2020/2/29

【明報專訊】新冠肺炎疫情在港蔓延後，康文署球場關閉至下周一，原定明日重開的港超復賽無期。香港飛馬會長羅傑承及傑志會長伍健，倡議足總以何文田的辦公大樓用地（圖），跟政府研究換地可行性，確保日後不致無球場可用。

主席貝鈞奇：需跟政府從長計議
菁英盃分組賽本月在將軍澳足球訓練中心閉門舉行，但各球會以至足總均指，此非正規比賽球場。羅傑承說，足總的辦公大樓用地空間接近飽和，加上毗鄰房屋署及香港公開大學，適合公營機構使用，建議足總換取有康文署球場的用地，如九龍灣公園球場或深水埗運動場，再將辦公室搬址一併管理，像香港欖球總會管轄京士柏運動場等，至少確保非常時期有比賽場可用。

伍健補充，新加坡足總也管有可容納6000名觀眾的Jalan Besar球場：「緊急情况下，如亞洲賽等重要賽事，足總仍有場地選擇。當然非朝夕可做到，但希望足總爭取，非只待政府首肯。」

足總主席貝鈞奇回覆查詢時說，這屬重大項目，需跟政府從長計議，但並非「冇得諗」：「有機會當然可一談，足總辦公大樓也曾考慮重建，該處亦有用地價值，但難度不小，政府不會輕易將康文署球場換給足總。」

港超列強出招防疫 球員憂約滿安排撐閉門作賽
2020/2/29
上一頁下一頁
【明報專訊】在新冠肺炎疫情下閉門比賽，各港超球會均做足防疫措施。如東方龍獅已採購口罩分發給職球員；球員梁冠聰則擔憂球季若延遲，屆時已約滿球員的安排。

東方指，球會本月加強防控，包括採購逾600枚口罩分發給職球員，並要求訓練時避免共用水樽等；未需比賽球員毋須隨隊，以減低人流。東方球員梁冠聰認為，若聯賽延遲完季，對大多在5月31日約滿的球員必有影響，亦關注未有比賽時，球員會否需放無薪假等，故認同續閉門作賽。

港超大部分外援的家屬均已回家鄉防疫。傑志表示，為免球員乘搭公共交通工具增風險，會資助他們每日乘的士往返訓練中心，並有搜購口罩等防疫物品，而所有人士在進入中心時，亦需量度體溫及填寫健康申報表，並加強消毒設施。傑志昨宣布足球學院再延長停課，最早於4月20日復課。

陰霾籠罩港超 球市前路茫茫 社運疫情增球會負擔 班主冀政府助度難關
2020/2/29

共4幅 上一頁下一頁
【明報專訊】今季港超或許是最一波三折的一季。由季初「反修例風波」致賽程接連延期，到季中又因新型冠狀病毒肺炎疫情，只能閉門比賽甚至復賽無期，能否如期於5月底前完季仍是疑問。作為港超球會的班主們，在這艱難時刻又有何訴求？

港超開季已舉步為艱，香港「反修例風波」爆發，足總多次以安全及球場附近交通受影響為由，將聯賽延期，社區盃及省港盃等盃賽更復賽無期。一波未平，一波又起，上月到新冠肺炎疫情在港蔓延，賀歲盃首度取消，康文署球場關閉，令港超被逼暫停，近年低企的入座率再受打擊。

16場菁英盃分組賽，本月只能在將軍澳足球訓練中心閉門舉行，但場地及設施質素惹球會不滿，甚至曾有共識，若足總無法爭取康文署重開場地，供餘下賽事閉門完成，揚言或退出今季。據悉球隊要為閉門比賽支付場租、球證及工作人員費用等開支，每場每隊涉及逾萬元，沒門票收入下再增負擔。足總本周初跟球會會面後，已去信政府爭取比賽場租補貼，並在下周一再跟球會開會。

香港飛馬會長羅傑承接受本報訪問時透露，經營一間港超球會最少要七、八百萬元，如飛馬有30多名職球員，每月單是人工開支已達7位數。他相信，由去年社會事件到今次疫情，經濟打擊較2003年沙士時大得多，甚至影響下季：「閉門比賽零收入，損失只是門票，金額不算大，但未來想洽談贊助廣告，甚至重新吸引球迷入場，相信會很困難，各行各業都在頭痛如何縮減開支，下季能否續有10隊港超也成問題。」

投資換來一肚氣 羅傑承籲足總爭取
復賽無期，多間球會強調會履行球員合約支薪，羅傑承補充：「班主都知道投資本地足球不是好的生意，但仍盡努力。我多年投放金錢資源有目共睹，政府若積極協助，我們也蝕得開心一點，但換來是一肚氣，加上足總沒為球會極力爭取最佳福利，班主們自然意興闌珊。」對於閉門復賽風險，他說：「球隊賽前會記錄球員身體狀况，如有感冒發燒不可操練和比賽，閉門比賽風險已很低。政府可靈活處理，否則長此下去不只是怕肺炎，是怕無飯開。」

青訓暫停 伍健憂礙港足長遠發展
理文班主李文恩也指，並非因疫情要求政府提供更多資助，而是冀助職業球會繼續運作：「作為班主，不能因沒比賽而不出糧。我們不是不抗疫，但希望政府也為球會考慮，這是職業球會，球員都要考慮生計。疫情下會否強迫餐廳結業？賽馬也未有暫停，只是將觀眾減至最少，我認為港超都可這樣。」傑志會長伍健說，疫情不單是影響賽事，對本地足球青訓，如傑志足球學院等學員停課，影響非金錢可量度：「不只是球會，也是香港足球的損失。今次明顯看到足總未有集思廣益，只跟從政府指示，這是比較遺憾。」

不是CARE D25 而是定時鞭佢屍 無忘背叛

菁英盃分組賽煞科後，足總盃亦會緊隨上演，由於康文署尚未批出場地，據悉足總及港超球會唯有被迫接納維持在將軍澳的足球訓練中心閉門作賽，足總也會於日內公佈最新賽程。

【 文希前瞻 】
【 文希話... 】
菁英盃嚟到尾聲，第一年踢港超聯嘅文希有上陣機會，而佢自己亦都有一番感受...

菁英盃分組賽(B組)
和富大埔 對 佳聯元朗
日期：2020年2月29日(六)
時間：16:00
地點：賽馬會香港足球總會足球訓練中心2號場
*閉門作賽

#吳文希 #黑黑實實 #康城菁英盃 #wofootaipo #tpfc #和富大埔 #大埔對元朗

何文田塊地咁值錢緊係換旺角場啦
九龍灣殺人球場有鬼用
深水埗嗰個又舊

後備裁判員 : 廖國文

17 李溢晉 [GK]
3 史必
6 列文 [C]
13 陳廣豪
18 積施利
19 迪亞高
21 叢振洪
22 鄭進泓
25 伍啟睿
26 陳凱柏
34 陳港斌

1 蔡子濤 [GK]
29 謝德謙 [GK]
8 劉浩霖
14 夏志明
15 劉穎笙
23 劉家銘
30 黃獻中

[GK] 黃子康 97
廸布利 8
盧均宜 12
[C] 羅拔圖 15
古拿 17
林柱機 20
基奧雲尼 22
梁諾恆 24
謝家强 30
麥富城 77
陳嘉宝 99

[GK] 謝家榮 94
白鶴 4
勞烈斯 5
利安高 10
羅港威 11
方栢倫 14
伊高沙托尼 18

又擺兩個龍喺後備

又話罷踢康城盃？為咗亞洲賽席位咁快又跪低啦

廢家銘無得踢

我諗係因為九龍灣同深水埗都近商業區
方便用嚟做office

究竟十個球會開會係有咩用

裁判員 : 何煒昇
助理裁判員1: 林迺基
助理裁判員2 : 盧鈺明
後備裁判員 : 廖國文

Frank Ng

香港名宿隊

後備裁判員 : 34771. 高級警員

同場加映: 簽唔簽佢黎荷蘭避債好呢

牙國都還好，佢真係未退休
麥基就
條撚屌冇心做就走啦

次次都要等patch
一係就要自己手動改

死全家

估唔到MK國係我隊精英隊有1星CA 3星PA
簽佢打後備著草先

最緊要係旺角場冇跑道
唔會阻到學校用深水埗搞陸運會
點會咁on9要九龍灣同深水埗

黑警文會唔會無啦啦趕走子彈

九龍灣操一節都已經傷
仲用黎比賽

【專訪】流浪大師兄黃展鴻 低調高手踢而優則教

（獨媒特約報導）如果不是關注本地足球，你不會知道他就是2009年東亞運金牌，香港足球代表隊的成員，更是射入致勝十二碼的球員。他是低調高手——黃展鴻。

足球比賽有上、下半場，38歲的黃展鴻來到他的人生下半場。他以大師兄身份在去年重投母會流浪，今季以教練兼球員身份繼續馳騁沙場。「我其實從來唔做咁長嘅訪問，踢南華、飛馬都冇做，連攞金牌都冇，你知我唔鍾意講嘢。」黃展鴻罕有地接受訪問，講述他的上半場。

性格低調的黃展鴻，可說是基層球員的典範。他在觀塘樂華南邨長大，孩童年代，每日由南邨跑到北邨的遊樂場踢三次波，練得一身好技術。中學唸慕光英文書院，同學喚他一起考青年軍，踢了三腳波便被快譯通看上。在這之前，黃展鴻其實未曾入場看過本地波。

快譯通學徒

快譯通當年簽了四名學徒，除了黃展鴻，還有吳偉超、文劍虹和李圳業。穿上紫色球衣，成為快譯通的學徒球員。15歲的黃展鴻甫進入更衣室，看到譚兆偉、鍾皓賢和陳漢輝等老大哥，他不禁嘩一聲。

在快譯通待了三年，黃展鴻跟過球隊去蘇格蘭作季前集訓。他還記得，曾經在些路迪公園球場看些路迪對利物浦，「奧雲咁好波嘅。」

勝地不常，盛筵難再，千萬大軍快譯通退出球壇，會籍歸還予花花；本地足球亦步入冰河時期。然而，基層球員的故事大多類近，19歲的黃展鴻在球會解散後去了做裝修，「成座觀塘廣場啲燈管都係我做」。兩個月後，有教練介紹他到流浪，從此和李輝立結緣。「好坦白講，始終細個，嗰時踢流浪冇目標，每日等時間過。」

流浪歷年來培養出不少本地球員，文彼得和陳偉豪便是該期流行，漸漸從球隊冒出頭來。身材較瘦削的黃展鴻在流浪缺乏上陣機會，遂轉投新升班球隊福建，「喂，邊個唔想踢大會？但現實就係有班落已經好好。」

福建捱出頭 確立職業足球員之路

福建是小型班，時任教練是現任傑志足球總監朱志光，黃展鴻的隊友盡是基層球員，趙俊傑、蘇來強和唐建文。球隊在跑馬地練習，黃展鴻一邊兼職做裝修和跟車，一邊踢足球。

是金子總會發光，在福建的第一年，黃展鴻便被曾偉忠看上，入選香港五人足球代表隊，「我大波入唔到，但細波都入到。」他變得積極起來，從此確立了他踢職業足球之路，「著香港隊波衫係人生最光榮的事」。

兩季下來，福建匆匆散班，黃展鴻回歸流浪。他的表現不俗。傳中準乘、快上快落和頭腦冷靜，這都是他的優點。機會在人生附近，這名左後衛吸引了南華班主羅傑承的垂青，邀請他和葉志豪一起上山。黃展鴻承認，其實不太想離開流浪，憂慮轉投南華後會失去正選。然而，加盟班霸的機會，不是人人有，更不是年年有。

加路連山道

羅傑承一擲千金，聘請外援大牌球星，每晚寫網誌和球迷交流，娛樂圈的推廣手法，令香港足球一度重現生機。流浪的月薪連出場費約有萬多元，轉投南華，黃展鴻的人工多了少少，但獎金相對豐厚。這條加路連山道，令黃展鴻成為家傳戶曉的球員，他亦首次入選聯賽最佳十一人和成為大港腳。

在2008至2009年的球季，南華一度改由曾偉忠執教，改用潘耀焯鎮守左閘，黃展鴻被借用到天水圍飛馬。著上28號球衣的黃展鴻踢到識飛，和張健鋒在左路輪住踢；拿了高級組銀牌冠軍，又試過在大球場對屯門普高的賽事入了三球。

這裡有一個鮮為人知秘密。羅傑承在季中喚他重返南華，黃展鴻表示「踢得很順」。羅傑承每日寫網誌和球迷交流，眼見大眼仔越踢越有，有擁南躉不滿，指原屬南華的球員竟外借予飛馬，表明「黃展鴻一定要返南華」。羅傑承遂下十二道金牌，要求他立刻回巢，黃展鴻開門見山，要求羅傑承加人工。

2009年東亞運動會，香港歷史性拿下足球金牌，時任行政長官曾蔭權還在球場內振臂高呼。黃展鴻當時以超齡球員身分入選，眾所周知的原因是翟廷峰因傷退選，不為人知的原因是，陳曉明極力向港隊推薦黃展鴻，「呢個閘，唔係唔選呀嘛。」

適逢五人足球代表隊剛巧要去北京比賽，黃展鴻踢了兩場便回港。「講真，金牌喎，從來冇諗過。」在更衣室內，主教練金判坤對球員喊道，「唔好輸咁多」。黃展鴻不諱言，「我哋邊有能力同人拚呀？」港隊在晉級過程中，贏了南韓，再憑互射十二碼擊敗北韓晉級決賽。黃展鴻在整項賽事表現穩定，在決賽乖巧射入最後一球十二碼。

東亞運金牌十年之後

十年過去，黃展鴻批評，香港足球不但停滯不前，更可說是退步，「應承咗起嘅球場唔見哂，球隊連訓練場都冇，點練？唔練又點進步？」

球場和訓練場地不足，說了十幾廿年，早已不是新聞。贏了東亞運金牌，鳳凰計劃還是折翼。黃展鴻慨嘆足總對本地足球的宣傳不足，墨守成規令香港足球不斷退步。他不禁咕嚕說，「有羅生喺度就進步」。

訪問當日，香港還沒有武漢肺炎確診個案，記者在九龍灣公園看球員練習。說時遲那時快，大鐘時間剛好五點正，康文署職員「阿姐」便跑來，吹起哨子趕走球員。

嘆港足冇保障 黃展鴻：其實踢波係兼職

「香港踢波，生活都成問題。唔呃你，一直都有諗過放棄。其實踢波係兼職，做嘢係正職，你咁樣諗，心態上會好過一點。」

離開南華，黃展鴻返過流浪效力，半季之後向東方技術總監李思明自薦。效力東方的上陣時間較少，他開始學做生意，兼任教練工作。談到教練工作，黃展鴻的反應有點大，明言不喜歡教細路仔踢波，「外國球員練波唔可以玩手機，香港個個都揸住手機。入到球場，就應該要傾足球，專注時就要專注。」

「南華都可以自降，可想而知香港足球幾冇保障。」去年第四度重返流浪，黃展鴻認為，流浪是年輕球員的家，「無論去到幾遠，當你無路行，一定有一個避風塘。」

替流浪平反 「機會一定多過出面」

對於流浪被質疑薪酬較低，黃展鴻無奈地說，「無辦法，無資源，但你機會一定多過出面，唔可以話球會刻薄。」他舉例指徐宏傑便是很好的例子，「搏到咪上中甲踢」。「流浪無迫你，係你自己揀。流浪都才都俾俾高人工你，但做唔到呀嘛。」

話分兩頭，黃展鴻亦承認流浪配套不足，「波唔夠，水都冇，唔好出咁多汗啦」。記者一時未能反應過來，「唔係講笑，我真係咁諗。」

盼年輕人重尋球員歸屬感

羅傑承治下的南華，羅致過不少著名外援球星包括基士文、畢特等。喜歡卡路士的黃展鴻表示，李海強是他見過最嘆為觀止的球員，「好波、人品又好」。黃展鴻寄語年輕人必須勤力，「加操是必然」，年輕球員應對「球員」有更強的身份認同，身體力行融入球員的生活，「練完就沖涼走，歸屬感、隊型去哂邊？要留喺球場你先會更喜歡足球。」

記者：麥馬高

勞烈斯被逼害

在更衣室內，主教練金判坤對球員喊道，「唔好輸咁多」。

街波Fred有正選

廢家銘成個on9仔咁

大頭又唔講黑警文個名

反小佢一次

今日無得踢 唔狙擊佢住

佢踢唔踢都要屌鳩佢

羅傑承補充：「班主都知道投資本地足球不是好的生意，但仍盡努力。我多年投放金錢資源有目共睹，政府若積極協助，我們也蝕得開心一點，但換來是一肚氣，加上足總沒為球會極力爭取最佳福利，班主們自然意興闌珊。」

paco俾得靚

謝家強

七分鐘就要開始睇大巴

域奇個look似想落場

伍健補充，新加坡足總也管有可容納6000名觀眾的Jalan Besar球場

麻雀雖小，有LED

富力又喺度嘈生晒

麥富狗差啲入

鬼佬助教vs第四球證係必定節目

今次我支持畜力個賤種鬼佬打柒黑警文

史必推鳩迪布李都冇吹

相對之下，旺角場設計真係好鳩

下下都係得單層

廢港斌打防中得啖笑

球員聲大啲thx

係 根本唔洗大鳩頭把聲

利安鳩怕曬就返屋企啦屌

未出場已經中暑

其實佢做左d咩？

屌鳩波台連登仔 好似係

1：1

列文on撚9

玩乜鳩呀

時間過得好漫長

迪布狗

迪布李狗撚到

積施利想省鳩迪布利？

搞咩少爺後備都冇

尋日大家仲話飛馬悶，呢啲先叫悶囉

係屋企反省緊點解幾碼飛機

飛馬起碼有班後防娛樂下我地

睇牙蛋9射都夠好睇啦

其實係成隊

冇水飲

眼光獨到的莫生，於3年前就為標準流浪於荔枝角投資2,200萬，買入6,000呎工廈作訓練基地，當時很多人都話貴……誰知道今年以3,400萬轉售，一來一回賺了1,200萬，為這一向「手緊」球會增添本錢！莫生自信地表示：「我買樓買慣買熟，一見好就要買，見好價就要賣！」

「後生仔打港超聯就梗係唔夠人哋踢，技不如人就要靠氣力，所以我一直主張要一日練兩課！如果球員喺早晚兩節訓練中間，可以有個地方做健身或休息吓，進步一定可以好大！我賣咗荔枝角訓練基地後，就喺九龍灣訓練場附近，用2,700萬買番個地方做會址，咁就可以做到有效訓練！其實我對球會嘅投資好大，只係外間唔明白！」

流浪搞咁多年波 冇水我都算數 冇波係乜撚嘢玩法

大頭講波真係越黎越好
以前死氣沉沉鬼食泥咁

宜家自己獨腳戲都冇悶場

南區一字陣仲以為想用越位陷阱

進步咗好多

「第一位南區自家青訓上一隊」

即係以前唔撚重視青訓

要加埋莫生

水彈in

Igor都出

換場建議，除咗有球場，仲應該要有餘地可以興建埋足總辦公大樓

兩邊都換入主力打真軍

羅傑承說，足總的辦公大樓用地空間接近飽和，加上毗鄰房屋署及香港公開大學，適合公營機構使用，建議足總換取有康文署球場的用地，如九龍灣公園球場或深水埗運動場，再將辦公室搬址一併管理，像香港欖球總會管轄京士柏運動場等，至少確保非常時期有比賽場可用。

盲？

「哇⋯靠」
，

黑警文會唔會無啦啦射子彈

不安

啲大陸佬

我意思係換咗後（例如九龍灣或深水埗場），有無地方容納埋足總辦公室

上場贏真係多得廸布利自動棄權

古拿

大頭教廣豪插水

踢左半年先三張黃牌

又係迪布李, 真係超班

爛區

keeper要救到啦咁正

幾時先有劉穎笙，無人想要叢振洪呀

鬼佬樣行先

人哋老竇叫川普

蘇沙請生性
我唔要見到迪布狗拎足球先生

不如講下上季離港嘅外援，依家撈咩？

華佬：跟科蘭踢烏超
傑嗰個美國仔hernandez:???
理文隊長干沙里斯：？？？
東方賓仔：？？？
大埔澳洲仔：？？？

落後緊仲係咁撚縮

哈利踢緊South Melbourne FC
上個禮拜hattrick

賣菜細佬狗撚到

第四狗證又包庇了

南區真係要多謝大埔
d進攻咁多年都係9嚟

FT 1-2

No thx

干沙利斯喺莫亨巴根，場場都萬人空巷，球星咁
賓仔踢完半季晉鋒，返咗菲律賓環球

前巴塞新星羅拔？

大埔足球會 TAIPO FC

【四年一次】
你知道嗎？喺將軍澳，每四年先有一次閏日，所以大家要好好珍惜呢場波啦。

正選陣容 :
1. 錢兆琛
2. 麥保美
3. 雲美亞斯
4. 中村祐人
7. 金玟基
12. 鄭子森
13. 楊賜麟
18. 馮冠鳴
23. 孫銘謙
44. 何振廷
77. 金承龍

後備陣容 :
20. 何銳
8. 梁星耀
14. 廖智謙
17. 陳文輝
25. 許嘉樂
27. 方俊業
28. 車潤秋

#你仲記唔記得四年前發生咩事 #哈佬郭sir #康城菁英盃 #wofootaipo #tpfc #和富大埔 #大埔對元朗 #比賽日 #新界打吡

和富大埔 啪啪 啪啪 啪

文希唔喺後備
森仔牙廷孫銘俾心機

Ig見佢享受緊退役生活

13 黃梓豪 [GK]
5 曾至孝 [C]
9 辛坦拿
14 鄭璟昊
18 祖連奴
20 鄧子均
23 黃晉軒
24 黎格爾
38 葉子俊
88 黎厚希
92 張民樂

12 葉嘉宇 [GK]
2 陳曜燃
15 張顥覺
17 黃本銘
22 法比奧
61 曾少康
84 彭超然

支持酸奶謙食紅牌擺烏龍
支持楊腸麟中柱又中楣

梓豪bb仲記唔記得俾禾埔文輝笠死

年輕巴西小將法比奧擺後備

不了

原來梁星耀有註冊

宜家球員飲水都唔離口飲

文輝家樂

大頭話直播時段可以賣廣告

東網直播個名單mark漏咗U22身份嘅琛仔

咪就係講緊球場隔離起埋大樓做office囉
九龍灣/ssp隔離有一大塊公園地，所以先會提議呢兩到地方

來自馬鞍山嘅牛丸

馬鞍山淆演揀MOM

冇比人拉到

Ivan蛇係咁提點Minki

森仔踢左閘

孫銘痴個波痴得好靚
但係傳咗去邊

成龍真心勁

呢吓梓豪出得好

韓仔真係幾有料

Ivan蛇提場好撚熱血
馮蛇邊有呢啲

son cls

大埔呢場似樣番D

金仔想射斷條柱咩

射到咁嘅Minki

721重點針對紅牌金

阿井跌得好勁

今場個球證閪到呢

Foul乜撚嘢呀

再俾白衫咁射實有一吓入

0-1

721 1:0

721睇準個球證柒下柒下埋身肉搏左好多

HT 0-1

禾埔防守要集中啲

點解佢仲係無得入後備席

係咪入境wfh緊未搞掂工作證

大頭：曾梓軒練波同基斯撞完傷咗

下季坐正啦

牙鳴二段攻擊

南區八國聯軍

jm9?

？

屌0-2

以前啲龍門口角度呢

球證我屌你老母

就收工啦唔好要求太多

東網D camman

龍門後面唔係有cam咩
去咗邊?

慳錢?

應該就打交

大頭金又食牌了

幾時開番比人入場呀

大埔做乜，懷疑真波又嚟

加油呀俊業

🇵🇰🇧🇷🇧🇷🇦🇺🇯🇵
🇦🇷🇺🇸🇧🇷🇬🇧🇦🇺
🇬🇧🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰
🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰
🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰🇭🇰

Out：🇨🇳🇧🇷🇷🇸🇨🇦🇮🇪🇷🇸

白衫拎正牌MMA

靚

麥保美！
GGGGOOOOOAAAAALLLL

直頭紅得啦

今日麥保美真係carry
本身已經想讚

今日個球證

好鳩

成龍嚟咗之後中村隱哂型咁

Matthew加油

星耀有得踢了

廖智謙

12M

Pen

成龍又入波

12M!!!!

乜野playback嚟睇毛毛?

禾埔就是熱血
GGGGOOOOOAAAAALLLLLLL

黃梓豪goal

造星捉到路都入

handball睇唔到
拉跌又睇唔到

場波幾真下

後面馮凱文郭嘉諾傾緊計？

kim串鳩黃梓豪

就收工
原諒下camman啦

腸B

咁都唔使失

黃梓豪狂救

CLS

可能仲有波入

洋腸麟真係無用

根本就勁
居然陳嘉豪係正選

身型真係死症

郭嘉諾愛將

FT 2-2

牙宇呢

啪咗一百盒救心
又唔洗豬

大埔打ar洲賽可能無一場clean sheet

19日康城之旅

葉>黃>>>>>>>>>>陳

想知成龍仲乜9串梓豪

郭蛇笑住同人握手

我都想知

車仔是無辜的

元朗第二球到底有冇入

大埔失第2球肯定過哂白線?

搵鬼睇到

wfc波真係wfc

收工了，唔理了
閪撚到呀球證

球證旁證睇唔到
東網影唔到

【又！打！和！】
下半場元朗憑一次角球攻勢，黎格爾門前近射得手。之後和富大埔不斷狂攻，麥保美在角球混亂中抽入，追近至二比一。而下半場尾段球隊更搏得十二碼，金承龍射入扳平一球！結果大埔以二比二同佳聯元朗打成平手，完成康城菁英盃賽事。

#承龍大哥又入波 #星耀復出 #差啲反超前 #康城菁英盃 #wofootaipo #tpfc #和富大埔 #大埔對元朗 #比賽日 #新界打吡

冇鳩拉technology冇var係咁架啦

大哥見均風雨

你呢啲小屁孩挑釁廠算得係乜

郭Sir更指，未來港超聯賽可效法中超：「未知有沒有提出過，港超可以效法中超每隊必須派U23球員出戰，當然要規定出場時間，避免球隊因成績而走灰色地帶，要讓更多年青球員進步，這一步也可在考慮之列。」

咁又真係幾抵串

不了

不如搵誠哥贊助精液杯，然後整到個冠軍獎金好L高算

菁英盃整一個U22 MVP
贏咗個人有幾萬蚊獎金
個個後生仔都搶疆

港府早前因應伊朗疫情已向伊朗發出紅色警示，周五晚上宣布，3月1日(周日)起，對所有從伊朗抵港人士發出檢疫令，抵港後要安排入住檢疫中心，進行14日的檢疫，即是說港隊職球員如按原定賽期26日作客伊朗，返港就要隔離。

港足計劃月中點兵應付此輪作客伊朗及31日主場伊拉克，但亞洲多國疫情失控，亞洲足協日前通知周一及二召開急開緊急會，商討疫情下世的盃外及亞冠盃等賽事的對策。

足總主席貝鈞奇今回應指，檢疫令下球員從伊朗回港後要隔離14日，球員踢罷對伊朗回港即被送往隔離，不能出戰對伊拉克，希望亞洲足協在緊急會議後可給足總比較清晰的指引。國際足協主席恩芬天奴日前表示，疫情未受控，不排除將下月國際賽改期的可能性。

精液杯以後全部雙料

開場前1個鐘set定大量美食車+攤位

盃賽可以考慮下
聯賽唔太好

好彩個龍門識郁卸咁啲力咋

打台灣澳門兩隊應該得

真 森仔

上年嘅大埔打航源都唔得啦 以今年嘅大埔仲要對手變咗大同

畜力個黃子康19歲185 今日踢成點

完全唔覺眼喎

毋忘831！

mk聰係咁上下 一係鳩推 一係就講埋晒阿媽係女人既廢話
鬼唔知應該得 對利物浦皇馬夠有可能clean sheet啦
差在可能性有幾高咋嘛

唔好再講了 果日差啲返唔到屋企

南區無攻門，無得評
東網神經病，無波掂都可以吹奏

<<菁英盃 北區青訓黃子康地標戰搶鏡>>

「唔失禮」ok
「搶鏡」嘅話收咗姚x幾多錢

成場都西波 有乜嘢係搶鏡

體育新世界被發落至星期六深夜12點

森仔客串左閘踢成點？

好撚似伊巴vs施薩

今日南區班幻幻踢成點
想知伍啟睿

落力 但係防守係唔夠好㗎啦
都係替工啦

重遇舊東家大埔，郭嘉諾笑言感覺熟悉：「賽前賽後雙方感覺都很輕鬆，我亦很高興和馮sir一樣，給很多機會年青球員。」今屆菁英盃改為分組賽雙循環制，只有兩組首名出線，郭sir建議，賽制改為首兩名出線踢4強，以增比賽競爭性。

16場菁英盃分組賽在本月11天內悉數閉門完成，經過連日賽事，將軍澳足球訓練中心（FTC）的球場草地被翻鬆，已受一定負荷。大埔總監馮凱文說，FTC設施雖欠完善，惟球場草地質素並不差：「當然希望回到更正規的球場比賽，現時唯有等，我們理解政府的擔憂，但也希望當局能支持足運，去年我在凱景也深明經營球會的困難。」

首度正選披甲的Kai指自己仍有不少改善地方：「改踢防守中場覆蓋率更加大，最明顯要改善肯定是體能，走在場上便知與港超球員的差距，很感謝Ricky(南區教練鄭兆聰)給予機會年輕球員。」鄭兆聰表示，最主要影響Kai出場機會的原因是傷病：「相比去年，阿Kai在今季不時受傷或是染病，影響了他的訓練質素，機會自不然少了。相信阿Kai對出任防守中場也頗滿意，今日他表現不錯，不是指技術而是指他的思維，希望他往後好好發展。」

郭sir賽後笑言對大埔感覺熟悉：「賽前賽後大家感覺輕鬆，很開心，我與馮sir（大埔主教練馮凱文）也給予年青球員很多機會。」他又指出，球隊保持進攻能力，但再犯下集中力下降的失誤。

足球中心閉門作賽暫時完結，賽事普遍多入球，16場菁英盃分組賽總有77個入球，場均達4.8125個入球。

文匯報另有口吻

菁英盃分組賽煞科後，足總盃亦會緊隨上演，由於康文署尚未批出場地，據悉足總及港超球會唯有被迫接納維持在將軍澳的足球訓練中心閉門作賽，足總也會於日內公佈最新賽程。

【體路專欄】閉門作賽將軍澳 共渡難關GoGoGo
February 28, 2020 梁冠聰

【體路專欄】受到新型冠狀病毒影響，康文署早前宣布轄下所有設施暫停開放至2020年3月2日，香港足球總會其後對本地賽事作出對應安排，當中將菁英盃改喺賽馬會香港足球總會足球訓練中心以閉門作賽方式進行，而中銀人壽香港超級聯賽賽事暫定3月份重新展開。若要平衡及顧及各方面考慮因素，閉門作賽或者係唯一解決方法，如果以第一身用家球員角度去睇，又會係點？

草地質素算係高 踢得太密難叫好
有留意Facebook嘅球迷，可能會睇過有訓練片段流出，明顯見到皮球喺空中「非常穩定地」被吹走。作為球員，首先會留意草地質素，由於平日將軍澳訓練中心真草場使用率較低，正常情況下，草地質素比其他球場優勝。喺2月11日比賽前夕滂沱大雨，但比賽當日場地並無任何積水，表面草地濕滑但底蘊頗硬，著膠釘波砵落場都得。不過，到2月14日再次比賽，當日風和日麗草面較乾，球場因為幾日內使用次數急速上升，令唔少位置出現「光頭」現象，變相同平時其他比賽場地並無太大差異，失去將軍澳訓練中心最值得自豪嘅地方。

吹啊吹⋯⋯讓這風吹
除咗草地質素外，球員第二最關注係風速問題。由於球場極度空曠引致四面橫風，對球員判斷皮球落點有較大誤差，風速令球速隨時遞增或遞減，更嚴重嘅係會完全改變皮球軌跡，直接影響球員場上判斷性，包括控球、傳球、皮球落點等，對守門員嚟講會係難上加難。凡事都有辣有唔辣，風速問題會對球員表現有所影響，但同時令自由球更具威脅性，順風時分分鐘令皮球趨向球門，喺更危險位置出現。最後，球員當然會關心球迷可否入場嘅問題，現階段疫情仍然處於水深火熱情況，我同意以個人安全為重。

撇除場地理想與否 箇中問題更加多
正如上文提到要「平衡及顧及各方面考慮因素」，首當其衝會係職員同球員合約，大部份合約都喺5月31日完成，若然聯賽無限期推遲，咁合約到期嘅時候點算？係咪單純可以將合約順延？其次，若然暫停所有比賽，球會願意支付有薪假期？反之，球員願意接受無薪假期？再者，如果現時將所有比賽一刀斬，直接完季，所有球會及球員願意以現時成績作為最終排名？原定足總盃冠軍可以取得來年亞洲賽席位，又如何處理？

講到呢度，有咁多衍生嘅問題，可能睇緊嘅你，都不禁講一句，不如照踢算啦，照踢照進行所有比賽，所衍生嘅問題應該係最少，最容易達成共識。面對呢場逆境波，一啲都唔容易踢，最重要嘅係我哋團結一致，衝破難關！

正如黃子華曾經喺一個演唱會做嘉賓講過，大局為重⋯⋯

踏入3月港超安排有消息未？
說好的罷踢定無了期延期？

除左12碼捉到路但唔夠快 都冇乜印象

今日右閘馮冠鳴都唔係好掂

吳文希今朝先接受完訪問，之後就連後備都冇

對抗性夠 但係衝動咗啲
俾大頭笑佢二段攻擊

依家港超即係開番未

等足總公佈

要繼續閉門踢咗腳腫盃先

你講完就肯定唔得

老細波

足總盃幾時
講真 港超平時都無人睇
唔同跑馬果d咁多人

完全表現出老細有位要比佢射波、老細攞波唔可以逼 同埋 保送老細射到門既香港打工仔精神

恭喜富力R&F前鋒迪布利，喺0229「菁英盃」B組分組賽冠忠南區對富力R&F賽後，當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。不過，呢場「梅開二度」嘅佢喺接過獎座同滴雞精之後，就話佢覺得第一次幫球隊把關嘅年青門將黃子康，更值得成為MOM，所以影相都拉埋呢位今年7月17日先足20歲嘅隊友一齊影，其他隊友見到呢個情況都拍晒手掌。

點解迪布利咁覺得呢？佢咁講：「佢第一次嘅表現非常唔錯，佢仲年青，需要更多更多嘅鼓勵，而且球隊最後能夠贏波，佢嘅功勞亦都好大，我覺得佢比我更加配當選Man Of The Match。」講完，仲將盒滴雞精送咗畀黃子康：「我同你一人一半！」

對於自己嘅演出，迪布利就話球隊上場輪咗入唔到決賽，隊友同佢都好失望，所以大家都好想用一場勝仗嚟完成賽事，結果佢哋做得到，希望嚟緊可以嘗到更多勝利嘅滋味。

富力 R&F 足球隊
仁和堂滴雞精

我撐本地波學人開埋IG~~~

純港超一站式新聞平台~~~

雖然喺FTC取得3年職業球員生涯以嚟第二個入球，兼且第一次成為「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」，但佳聯元朗嘅防守主將黎格爾，喺接過獎座同滴雞精之後，就笑笑口咁話如果可以，都唔想再喺「福地」比賽。

喺0229「菁英盃」B組「煞科戰」和富大埔對佳聯元朗，一度協肋「橙軍」領先到2比0的黎格爾，賽後獲悉當選MOM之後，立即露出一副唔多相信嘅表情，佢咁講：「開心就開心嘅，但坦白講我有啲意外，因為我呢場其實踢得好拘謹，而且防守居多，可能係我好彩入到球波啦！不過可惜嘅係球隊贏唔到，臨尾仲差少少輸埋，畀我揀寧願無波入但係球隊贏波喇。」「菁英盃」16場分組賽，喺啱啱嘅2月以埋門作賽方式進行，而黎格爾踢咗3年職業波，一係唔開齋，一開齋就入咗兩球，但係兩場波「橙軍」都贏唔到，分別係1比2輪畀冠忠南區，同2比2和咗和富大埔。

第一次當選MOM，黎格爾除咗多謝教練「嘉諾Sir」之外，仲話想借機會多謝女朋友「嘗真」：「好多謝佢，咁耐以嚟都一直支持我，為咗報答佢，我會同佢分享盒滴雞精，聽講女人好啱飲。」錯喇，仁和堂滴雞精完全無化學成分，亦無調色調味，口感就似香濃雞湯一樣咁好飲。只要每日一包，就可以提升免疫力，增強體質，滋補同時帶來享受！適合男女老少。

元朗足球隊
仁和堂滴雞精

我撐本地波學人開埋IG~~~

純港超一站式新聞平台~~~

踢緊州聯賽

大球場重建單野搞成點
好似冇左消息

啟德都未起

屌你老母東網

樂仔in WW out
希望可以孫銘in 水彈 out

正解

嚟緊呢個星期政府會取消home office
既然可以一班人係辦公室返工
康文署無理由唔開放場地比港超用

康文署僅開放球場跑道 港超復賽無期
2020/3/1

【明報專訊】受新型冠狀病毒肺炎疫情影響，康文署暫停開放球場等設施近一個月，至周二起將開放部分戶外康樂場地，惟運動場僅開放跑道作緩步跑，草地足球場仍未能舉行比賽，原定今日重開的港超聯賽續復賽無期，足總將於明日再跟球會開會討論安排。

菁英盃分組賽煞科 大埔元朗言和
除部分運動場跑道，康文署周二起亦有限度開放網球場及射箭場等，並限制跑道最多150人同時使用，更衣室設施仍未開放。重開跑道的22個運動場，有8個可作港超比賽，包括將軍澳運動場、深水埗運動場及大埔運動場，但署方補充，所有運動場的體育活動將繼續暫停，直至另行通告。

域奇好波
做返正職見證猁狗破不敗

今日伍爺爺生日，大家有乜嘢同佢講？

歐沖：祝他身體健康.jpg

臨老積啲陰德，唔好再隻手遮天！

減價啦仆街

佢只係話公共服務要恢復
無話會取消home office
大把部門繼續home office

捉字蝨，實際佢哋要返但唔講到實

咁下星期的甲組係咪都會延
依家康文署只開番跑道無話開球場

重開跑道的22個運動場
係咪即係唔比踢足球

On L99 支那班傻仔最鐘意睇鬼佬講普通話，你個啲香港式普通話人地一向最鄙視

之前報紙好似話跑馬地有開
仲有康城場應該可以踢到少少甲組補賽卦

跑馬地開緩跑徑咋，人造草繼續封

office逐步多返人啫

即係甲組都踢唔到？

睇下腳腫開唔開康城4～6號場囉，不過應該都係同一時段得一場比賽可以踢，仲要唔可以同超聯撞期

點解唔撞得超聯

都話腳腫唔畀兩場波同時踢，如果超聯踢緊甲組一定要讓路啦

明白 咁甲組即係唔會開啦應該
但下星期超聯會去康城踢？

重開跑道的22個運動場，有8個可作港超比賽，包括將軍澳運動場、深水埗運動場及大埔運動場，但署方補充，所有運動場的體育活動將繼續暫停，直至另行通告。

知足‧常諾 - 郭嘉諾 2020-02-25
大熱韓劇《愛的迫降》同時以南、北韓為背景，並模仿不少北韓場景和用語，令我看得異常投入，因為我數年前也曾隨港足兩度赴當地作賽，勾起那些年回憶。

北韓人概念上並無南北之分，統稱朝鮮，記得時任港足主帥金判坤在當地舉行記招前，也被當地記者警告說：「這裏是朝鮮！」此外，當年剛到達平壤機場，過海關時大家也特別緊張，幸海關人員態度良好，能操流利普通話和基本英語，卻對書籍非常敏感，仔細翻閱每頁內容，似乎不想讓敏感資料有機會入境。

談及《愛的迫降》中北韓軍官以同志互稱，個人觀察北韓語跟南韓語的最大分別，就是朝鮮語跟普通話較相近，如上廁所，南韓語用「化妝間」拼音，北韓語卻用「衞生間」拼音，相信會令南韓人摸不着頭腦。至於平壤的酒店沒有Wi-Fi，雖可用房間電話線上網，費用卻十分昂貴，不過同時能在酒店餐廳品嚐韓劇常提及的平壤冷麵，味道很不錯。

能兩度體驗這神秘國度，非常難忘，北韓更是港足近年各梯隊的老對手，若本地足球要提昇，未來務必設法持續擊敗這宿敵。

佳聯元朗主教練

郭嘉諾

但署方補充，所有運動場的體育活動將繼續暫停
即係唔踢得

菁英盃決賽大破傑志不敗金身

開埋4-6號場邊夠更衣室用

屌 足總到依家都唔講下星期比賽點

其實康文署唔放場既話，球會又講到明唔會係FTC再踢，咁邊有場地踢？

你可以比個suggestion出黎下星期比賽點

足總在疫情下無奈將港超聯賽事延期，僅於將軍澳香港足球總會足球訓練中心為菁英盃分組賽閉門開戰。劉榮業稱閉門與否相信影響不大，但他認為將比賽押後是無可厚非，「教育很重要，但學校也停課至4月，暫停足球比賽沒有太大所謂吧。足球雖是健康的運動，但口沬或身體接觸等也值得注意。」

他明白部份球會擔心球員合約及薪酬等問題，惟他指出疫情是無法預計的，且是世界性議題，希望球員及球會應互相體諒，「如外援或球員沒有人情味、不願意延長合約，也一定有解決辦法。足球沒有說失去誰便不行，本地球員要自己更爭氣。」

延期

🇨🇮Serges Déblé：cina old chicken sperm？no la

下星期的比賽延期未

你都一早知道會係點

Sick啲嘢喎

係足總做野慢 延期就早d話人聽

【港足日與夜．顏樂楓】//上一輩教我有事要打電話求助，但依家我都唔知要教下一代打畀邊個。//

全文：

光頭慨嘆現今社會出現太多「指鹿為馬」的情況，令自己不禁幻想，未來的世界會變成如何？「不久將來我也許會成家立室，有自己的孩子。上一輩教導我有事要打電話求助，但現在我卻不知道要教下一代打給誰，自己也只能記下父母親的電話。可是我沒法子就此袖手旁觀，希望能將所有事重回正軌。無論成功與否，我亦可自豪地說，自己用了最大能力去嘗試改變。」

腳總話星期一再同球會開會再決定

郭蛇都有追愛的迫降

大家覺得個決定係點

1.延期
2.有報紙傳球會妥協照喺基地踢, 腳總會編足總盃踢住先

愛的迫搶

自言性格「硬頸」的光頭，去年12月尾鬥東方龍獅射入奠勝球後高舉「5加1」手勢慶祝，被視作為社會運動表態；他又曾在社交網站上發表言論，跟現職警察的前隊友葉頌朗「割席」。有人會認為光頭勇敢，但他卻另有一番見解，「其實女友常笑我『蛇𠺌』，在我分不清對錯下，我會沉默；但若我知道這份價值觀百份百正確，為何我不發聲？勇敢是在未知的情況下挺身而出，但對此我很堅定。」

在現今分化的社會中表態，隨時被持相反意見者「篤灰」，球員有可能因而受處分。記者問光頭有否擔心引發難以收拾的後果，他沒半點猶豫，回答道：「若我所說的是正確，即使有後果，我也是正確的。有後果亦不必害怕，外界自有評價，我都不介意。」

被譽為香港棟篤笑始祖的黃子華，一向在幽默中暗藏人生道理、諷刺時弊。最近由他主演的電影《乜代宗師》，主角透過武術察覺身邊一切虛幻，引人聯想日常生活中不離假新聞，一個人的信念和價值觀隨時「被改造」，最後道出金句「假亦真時乜都假」，暗示做人應該要「尋真」。

最近曾觀看該電影的光頭，也坦言社會目前「難分真與假」，因此強調發聲的重要性，「當一件事假得讓所有人也認為是真的，真與假便會很難分辨，這是最可怕的事。所以當黑白被顚倒，哪怕是得罪100個人，若可幫1個人分清對錯，也值得我盡最後一分力去發聲。」

就如在場上以跑動感染隊友，這位中場悍將也希望推動更多朋友成為同路人，「每個人有不同性格，我不會強逼他人。例如我拒絕乘港鐵，如果跟朋友前往相同目的地，我會建議乘搭其他交通工具，否則就分開出發。假若因為我的建議，而令一些人向我認為正確的方向前進，何樂而不為？」

光頭慨嘆現今社會出現太多「指鹿為馬」的情況，令自己不禁幻想，未來的世界會變成如何？「不久將來我也許會成家立室，有自己的孩子。上一輩教導我有事要打電話求助，但現在我卻不知道要教下一代打給誰，自己也只能記下父母親的電話。可是我沒法子就此袖手旁觀，希望能將所有事重回正軌。無論成功與否，我亦可自豪地說，自己用了最大能力去嘗試改變。」

昔日粗心魯莽的小伙子，想不到也有成熟的一面。光頭今季在表現上愈見進步，罕有地在港超聯及菁英盃分組賽取得進帳，更助球隊在去年12月份拿下4連勝，並當選港超12月份最有價值球員。由於獎項至今仍未頒發，他從記者口中得知結果時大感驚訝，「我不渴望獲獎，但卻很想試一次。季初跟女友說過，很羨慕別人當選最佳球員或每月MVP，因為自從踏入職業球壇，我已不再突出。」

本地青年聯賽球隊間分野甚大，能力稍為出眾的球員較易成為焦點；惟在職業聯賽面對外援，本土球員但求先做好自己，更何況光頭擔任的是防中位置，實而不華才算「稱職」。「季初問自己，為何忘掉了初心？職業足球重視結果，作為防中只能憑球隊的勝利吸引觀眾目光，令別人明白我有多重要。」

近一年港隊在芬蘭籍主教練麥柏倫執掌下，徵召了多位新晉港腳，過往在港足梯隊擔任隊長的光頭，同期隊友如夏志明、馮慶燁及黃威，甚至後輩鄭兆均與鄭展龍，都獲選出戰去年於韓國釜山舉行的東亞足球錦標賽決賽周；加上港足隊長黃洋年紀漸長，外界普遍認為球隊必須盡快尋覓防中接班人。

記者問光頭可有想過再為大港隊披甲，他感覺被點醒了一樣，「你問到我才回憶起來，因為早已將這拋諸腦後了。」他透露上季初教練讓球員寫下期望，到完季後檢視自己能否達成目標，「我當時希望入選大港隊，最終事與願違，所以今季我完全將它放下。我並非沒有興趣，而是認為這不應是我的動力。難道我入選後就不繼續努力？反而應該踢好每一腳、珍惜每一刻。」

港隊下月26日及31日將再度征戰世界盃亞洲區外圍賽次圈，與去年相比，光頭跟這願望無疑接近了許多，但他還是選擇將集中力放在自己身上，就像發聲表態一樣。

「無需理會外在因素，因為這都非我能控制，做好自己經已足夠。」

生於亂世，每個人也有自己的責任。有人選擇沉默，也有人選擇挺身而出；有人會選擇偷懶，有人會選擇埋頭苦幹。看畢顏樂楓的故事後，你又會想成為哪一種人？

今年應該出咩

屌
又唔係足總/康文署/垃圾桶部 鬼知咩
係囉 平時講到好多料好多消息人士嗰啲 死晒啦？

得個爛鬼訓練場又唔合資格踢聯賽啦
足總冇牙力又比康文署揸晒春袋啦
政府制亂為先又理撚得你啦
除咗等人揸莊仲可以點？

悶就去返煲住康城盃先啦
睇香港波都預咗要有耐性 唔係奉旨咩都有㗎啦

唯一可以肯定明天有結果的：

東方龍獅 盧卡斯 2/3/2020 紀律委員會會議處理
東方龍獅 葉鴻輝 2/3/2020 紀律委員會會議處理

如果康民署真係拒絕開放球場 足總認真考慮問港會借場

港會唔肯借

同埋班大帝肯唔肯踢人造草呀？

牙輝是蘑菇的

比都唔踢

On9球證

用電競打機模擬啲賽事

直接ramdom兩個數字當比數咪仲快

夢想走得太前

夢想fc

我哋爛區派出Ronnie應戰

屌公務員都復工啦

有咩理由唔開返球場，球迷有權入場

無港超睇 世界未日啦！！！！！慘無人道呀！！！！！！

即將開返球場

跑道
可以日日去跑三千米，操 fit自己

感染武漢肺炎 vs 以後無本地垃圾波睇

是旦揀一樣，大家點揀 ？

On9, 仲使揀

新型肺炎】港隊世盃外赴伊朗後折返恐要隔離 足總盼改中立場作賽
2020年03月01日 11:39 am

吳家祺 @ UPower
3月26日作客伊朗、3月31日主場鬥伊拉克，這兩場世盃外安排仍有變數。

足總圖片
武漢新型肺炎(新冠肺炎)近期在伊朗橫行，BBC收到當地消息指最少有210人死亡，死者多是來自首都德黑蘭和庫姆市，就連當地的副總統埃布特卡也確診，情況不妙。香港足球代表隊本來要在3月26日的世界盃外圍賽作客鬥伊朗，在此疫情下如果勉強出行既有危險存在，返港後又要被逼隔離14天，因此香港足總盼望更改中立場作賽，以避麻煩。

伊朗副總統埃布特卡、衛生部副部長兼國會議員哈里奇、國安會委員主席宗諾爾悉數確診，截至周六晚上，官方數字是累計確診683宗，死亡病例共計43宗。惟BBC收到當地消息，表示最少有210人死亡。

足總圖片
在此危險環境之下，香港隊勉強出行踢世盃外會有危險之餘，返港後也要應特區政府要求被逼隔離14天。足總主席貝鈞奇說：「伊朗疫情嚴重，前去作賽會有風險，如果勉強比賽返港又要隔離14天，影響之後的聯賽安排甚至另一場世盃外比賽。」

貝生表示，亞洲足協、國際足協將在未來兩天內開會商討安排，最理想是改去伊朗鄰近的中立場作賽。至於會否因為避免疫情將港隊兵分兩路，一隊作客踢3月26日對伊朗，一隊留港3月31日對伊拉克，貝生指要得悉最新安排之後再和教練團商量。至於香港主場鬥伊拉克一役，暫時未有因本地疫情變動，仍然保住主場作賽。

至於港超聯賽進度方面，足總將在周一(3月2日)下午在會址與各球會代表商討，足總表明已經多番向康文署爭取，仍然等待對方拍板作實：「我們爭取緊閉門作賽，條件是符合衛生防疫要求，希望周一會議後可以有喜訊公布。」

Tigerbb

希望各球會比啲骨氣 話左唔再喺FTC踢就唔好再踢

咁去石門

以前港超都係港會場踢啦 有咩問題

「康城盃」U22大把好嘢 ● 上集
03月01日(日) 21:13

隨着「2月閉門作賽」告一段落，今季「菁英盃」的分組賽賽事亦告完成。雖然「菁英盃」在個別球會眼中是「雞肋」，但對年青球員而言，卻屬難得可以一展身手之舞台。一連兩日，《我撐港超聯》會和大家回望一下，那一位U22球員，在今次「康城盃」（「菁英盃」之花名）的表現，能令人留下深刻印象。

畢頓‧傑志前鋒

若非「菁英盃」場合，相信傑志的畢頓，不知何年何月才得以正選為「藍鳥」一隊上陣。1999年7月27日出生的畢頓，在今次3場閉門作賽中，2場正選、1場後備，在3比0擊敗標準流浪一役中，更以一記插水式頭槌，取得個人在今季「菁英盃」的第二個入球；4比0贏香港飛馬關鍵一役中，蘇沙射成2比0的入球，全賴畢頓在右路憑一已之力，巧妙避過敵衞緊纏後交出助攻。

孫銘謙‧和富大埔前鋒

上季在凱景冒出頭來的「孫銘」孫銘謙，今季加盟和富大埔，雖然穩坐正選席位，但因前線有辛祖、金玟基和勞高，中場又有陸志豪、中村祐人和陳文輝等，許多時都要客串翼鋒、甚至左後衞。在今次「康城盃」因幾名主力鋒將頭兩場免戰，「孫銘」和「中村」兩人得以解放踢回前鋒，表現依然出色，特別是2比2賽和冠忠南區一仗，梅開二度兼賽後當選MOM的「孫銘」，在賽事中無論是個人突破，或替隊友鋪橋搭路都顯得信心十足。雖然「綠戰士」加入了「韓鋒」金承龍，相信不會對「孫銘」重返鋒線構成任何障礙。

黃智康‧愉園中場

雖然黃智康只有21歲，但由丙組已開始為愉園上陣的他，乃現役大軍中為「快活谷」上陣次數最多的球員（62場）。本身司職前鋒的黃智康，被愉園教練團改做成中場，依然有耀眼的演出，在今次「閉門作賽」3場均正選披甲，第1場交出一記助攻的他，其後對佳聯元朗一仗梅開二度，雖然最終球隊輸波，但演出卻令人留下深刻印象。身形稍為單薄的黃智康，踢法與「好拍檔」伍家揚相近，出腳快兼且拚勁十足，對教練團「逼搶戰術」的執行性極高。

何振廷‧ 和富大埔中場

何振廷在今次「康城盃」的搶鏡程度，與上季在凱景結隊友緣的「孫銘」，可謂不相伯仲。司職防守中場的何振廷，攔截夠硬朗、逼搶具效率同時，腳下功夫不俗的他，敢於盤扭及去波外，更保持住旺盛的射門欲。4比4逼和愉園一仗，何振廷追成2比4的入球，能否成為「2月份最佳金球」未知，但肯定會在候選之列。

茹子楠‧東方龍獅中場

3場「康城盃」（連同閉門作賽前的5場分組賽）都為東方龍獅正選披甲的「茹子」，本身一直獲不少球圈中人睇好，而短暫外流葡萄牙，令本身已天賦過人的他，陣上演出顯得更加紮實。護波能力高，腳法上乘，加上射門腳頭十足，假如在球場上的視野能擴闊一點，作出決定後給自己多一點信心，將大大提高博取到「堅Sir」（即東方龍獅主帥李志堅）歡心之本錢。

黃晉軒‧佳聯元朗中場

佳聯元朗在「康城盃」3戰錄得勝和負各一，其中黃晉軒全部正選上陣，在「343」陣式中頭兩仗擔任右中場，尾場則以防守中場的角色，與老大哥葉子俊拍檔。身形比較單薄，怎看也不是「打仔格」的他，憑着高昂鬥志和無比體能，非常稱職地去執行主帥「嘉諾Sir」中前場逼搶的要求。演出絕非亮麗，但勝在夠實際，假若能再放膽點去參與進攻，以及改進「幫波」的意識，「彈起」只是時間問題。

其他「康城盃」有表現U22前鋒+中場

前鋒

球員 球會 球衣號碼
播磨浩謙 東方龍獅 19
朱偉鈞 愉園 28
鄧子均 佳聯元朗 20
陳嘉宝 富力R&F 99
李藹軒 香港飛馬 9

中場

張熹延 香港飛馬 18
王力威 東方龍獅 77
雷傑名 香港飛馬 23
巴拉克 傑志 34
伍家揚 愉園 27
張家俊 標準流浪 25
羅焯熙 理文 12
黃獻中 冠忠南區 30
方俊業 和富大埔 27

港會設施理論上只供會員使用

True，一定係㨂垃圾波

以為茹子可以上神枱唔洗重點講添

除左茹子，孫銘已經入過
上文列堆人有無新人有 potential上港隊 (港腳/b隊)
菁英杯水平低少少，鐘偉強都屈到一場 mvp，睇港超見真章
仲有未列盧兆琦，袁世榮，黎培基，葉卓文

其他個啲係咪有踢就叫有表現

搞港超都有限度

有播磨⋯⋯真咩

廢到癲 比人叫住踢 又慢波底又差

康城十一傑

孫銘謙 畢頓
李靄軒 何振廷 茹子楠 黃智康
陳晉一 葉卓文 叢振洪 陳凱柏
錢兆琛

後備：盧兆崎 鄧子均 潘沛軒 朱偉鈞 雷傑名 巴拉克 史雲斯頓

叢振洪
換返fat gor啦

呢啲今季平時都有得出，先冇提

防疫都有限度

fat gor no good

唸唔到第二個中堅，首名隊拉伕一個
余煒廉康城平平無奇 又害到肥袁 不了

或者巴拉克/史雲斯頓 拉後一格打囉 搵新黃洋呀嘛

呢隊加多六個外援
查理士 卡真奴 馬高斯 艾度古斯 迪奧高 保羅

夠唔夠護級

好多綠色
禾埔班仔俾心機踢呀

李靄軒麻麻地 大埔個方俊業反而令人有眼前一亮嘅感覺

fat gor出道嗰時踢中堅㗎

方俊業爆到劉家銘仆街

扣返飛馬嗰兩個 應該可以贏飛馬

去到尖先打閘/翼衛

基本野

陳凱柏唔係右閘啦

擺潘沛好過啦

廢家銘就算鳩數
希望牙業之後都用到呢招

有無康城worst 11？

你睇d 7,80 年代波，世界盃決賽都唔會點迫，兩種踢法來。體能除時個個柒爺咁行行企企。

茹子都要講，不如講埋羅梓煒廉

羅梓已經唔係u22

3月又冇波睇了

閉門可能有直播

Agree
雖然老人成日話 519正選技術全部好過依家d港腳

腳法好d都唔奇，元祖賀歲盃睇劉榮業都睇到我哇哇聲。

唔好講香港，外國球員都一樣
係現今足球打速度打體能，仲玩腳下功夫即刻比人屌啦

所以做好啲迫搶的話，而家嘅傑志唔會輸比八十年代嘅精工南華

你講呢d冇意思
咁流浪做好啲XX的話，而家嘅流浪唔會輸比八十年代嘅精工南華都得啦
輸咗咪話未做好

係睇唔過眼，有班以前嘅球員/球迷 成日話而家香港足球水準差過以前，其實係因為以前大部分亞洲國家都未去發展足球

咁以前係真係有d有球味ge球員
同埋以前多d人踢波同想做職業自然多d好球員。
另外以前精工南華請頂級國家國腳，而家球隊邊有得比

但另外咁睇，有比較就有傷害
事實上香港係停滯不前，周邊國家就不斷進步

Agree, 現代足球一路進步，所以咪話關公戰秦瓊，難以比較，但肯定相比當年，依家香港波同其他亞洲列強水平差得多
d老人成日吹519好煩膠，但當年519支國有賈秀全（效力過貝爾格勒遊擊隊），古廣明依 d曾經踢過歐洲波嘅球員，
確實見到當年香港波至少係亞洲近一線尾至二線
依十幾年香港波徘徊亞洲三四五線

有公佈未

痴撚線下下講人情味咁要合約黎做乜

麥富城打左閘，流浪對飛馬嗰個三中堅

右閘雷文迪

最佳u22我會揀畢頓

今次你講得好

黃智康or畢頓

孫銘 (前鋒)

對飛馬嗰場係耀眼嘅

原來佢今日已經23歲

咁一仔囉 應該講下一仔，踢得幾好。仲有理文羅焯熙

下星期港超點呀

下星期港甲乙丙點呀

呢個04仔本身以為佢淨係靠父蔭
但估唔到真係踢得幾ok

理文嗰日2球都同佢有關，幾有技術膽色，不過好明顯俾人恰身位

身型就冇計啦 後生仔最緊要有膽色 身型體能大把時間練

康城杯金草莓best11

呢個係worst 11入面嘅mvp嚟

雷生係夢想比人屌到飛馬都仲屌緊但仲有得踢

羅曉聽係南華比人屌到飛馬都仲屌緊但仲有得踢

當年你係會覺得有希望，或者覺得可能有10%衝世界盃決賽周
宜家亞洲盃都未入到，波腫份proposal就話10年後衝世界盃決賽周

首先要解決老細足球問題

仲有真波

其實真波個個地方都有既
成日講既日假，但日本足球都係發展得好好

永遠所有嘅問題都只會點歸到一個重點 就係錢
搵到錢咪有人做好佢 冇咪等其他人慢慢吊命

無綫新聞 - 足總成功爭取將三月賽事 主要是足總盃安排將軍澳運動場閉門進行

香港波真係好撚勇
好多聯賽一爆疫症就立即停晒手香港波就點都要keep住踢

成個香港足球最大問題係足總腐敗嘅公司/官場文化，高層就成日cap水唔做嘢，做事嘅效率又業餘，有乜解救去到而家都冇得上網買飛，對宣傳嗰隊人淨係識上網，又唔搞啲廣告活動，又唔同多啲贊助商合作。區隊又好難做到區代表形象，10個有九個平常人都唔知自己嗰區有個足球隊，成個氣氛都輸晒，又點搞

好難相信足踵有咁大效率

所以其實都係錢問題 件事冇錢搵自然R唔到D咩合作 一日冇錢起自己球場一日都係要聽政府枝笛 唔會有咩發圍 冇錢請人自然同唔到私人市場競爭搵D有好高能力嘅人

將件事放返入球會黎講 都係一樣情況

東方表示踢爛我個場
我要用番旺角場

合約問題大過天

幾時先肯放比馬會搞

仲睇 TVB？

5pcs簽史杜列治未？

踢完返FTC沖涼 不如返屋企沖好過啦

似乎唔係俾唔俾馬會搞 而係馬會想唔想掂垃圾波 好直接地政府肯開賭馬會咪肯搶黎搞 唔只馬會 可能更加多人會想拎黎搞tim 呢pat屎 根本冇人想掂

轉會窗已過，謝謝

呢單料係佢地最快報咪quote

【體路專訊】香港足總董事會今日（2日）與10支港超聯球會開會，再次商討在新冠肺炎（武漢肺炎）疫情及康文署繼續封場下的賽事安排。足總行政總裁溫達倫會後宣布，成功爭取康文署開放將軍澳運動場予足總舉行賽事，預計星期六會先閉門上演足總盃首圈。不過因應衞生署的建議，球員賽後不能在更衣室內洗澡，東方龍獅總監兼主教練李志堅坦言，安排已屬沒辦法之中的辦法，「所有事現在都是奢侈品。」

康文署封場至今兩個月，本地足球除在將軍澳足球訓練中心（FTC）舉行的菁英盃外一直停擺，10支港超聯球會上月中決定，如果聯賽繼續於FTC上演的話將會罷踢。足總其後曾與球會開會商討但未有成果，直至康文署上星期宣布重開部分體育設施，令本地波重開重燃希望。

足總與球會今日再次開會商討最新安排，會後行政總裁溫達倫宣布，已經向康文署確認將軍澳運動場將會開放予足總舉行賽事：「我們會盡量在3月的國際賽期前完成足總盃至決賽前的賽事，如果有時間的話，也有可能踢部分聯賽，始終4月開始的賽程都非常緊密。」他透露足總上星期向政府發信，要求重開部分球場閉門作賽，並希望政府向球會發資助補貼門票收入，以及確認月底港足對伊拉克的世界盃外圍賽安排。足總上周五與相關部門開會，對方初步提供將軍澳、旺角場及小西灣運動作選擇，惟另外兩個要求則未有回覆。

溫達倫指足總選擇以將軍澳運動場作閉門賽場，是要滿足衞生署的防疫指引：「因為將軍澳運動場有4個更衣室，可以盡量將球員分散，而且連同所有職員、傳媒及少數嘉賓等，最多只有120人在場。」雖然更衣室會重開，但球員在比賽前後均不能使用淋浴設施，每次也只能有最多6名球員同時間在更衣室內。足總指會為每支球隊開放2個更衣室，亦會安排會議室讓球隊商討戰術，溫達指表示：「現在是香港足球的一個特別時期，我們已盡力滿足球會要求。」足總預計足總盃首圈會在今個周末展開，最快明天公布賽程，不會每日只會安排一場賽事。

對於球員屆時不能使用更衣室沖涼，東方主帥李志堅坦言希望足總再爭取「解禁」：「指引是由衞生署發出的，球會角度當然希望足總再爭取，但也明白並非足總能決定的事。」他又透露足總或會安排旅遊巴送球員到FTC沖涼。被問到會否擔心只有一個場地作賽，草地未能應付賽程，李志堅直言亦要接受：「現在所有事都是奢侈品，有場地先踢比賽也是沒辦法之中的辦法，在這個時勢都不是考慮之列。」

另外，港足本月26及31日會出戰世界盃外圍賽，分別作客伊朗及主場迎戰伊拉克。溫達倫透露，國際足協星期五仍對足總表示伊朗一仗會如期在德黑蘭上演：「不過政府早前也宣布由伊朗返港的人要隔離14日，我們沒可能繼續到伊朗比賽，所以今早已經再向FIFA發信要求更改安排。」至於伊拉克一仗，溫達倫指如期舉行的話預計仍會閉門，但由於香港七欖已經改期，賽事有機會由旺角場改到大球場上演。亞洲足協今日在吉隆坡開會商討國際賽及球會賽事的最新安排。

圖、文：麥景智

賭本地波合法化係唯一出路

對於球員屆時不能使用更衣室沖涼，東方主帥李志堅坦言希望足總再爭取「解禁」：「指引是由衞生署發出的，球會角度當然希望足總再爭取，但也明白並非足總能決定的事。」他又透露足總或會安排旅遊巴送球員到FTC沖涼。

on9

返屋企咪搞咁多嘢啦

要去草叢霸定位啦

足總行政總裁溫達倫會後宣布，成功爭取康文署開放將軍澳運動場予足總舉行賽事，預計星期六會先閉門上演足總盃首圈。

球棍堅有主場用，或成最後贏家

經過呢幾個月真係體會到有香港波睇唔係必然
下季要多啲入場

退到稅都得嘅 D商人大把錢要洗白白

至於伊拉克一仗，溫達倫指如期舉行的話預計仍會閉門，但由於香港七欖已經改期，賽事有機會由旺角場改到大球場上演。

冇得睇港隊啦

on9職業球員冇得沖涼

閉門都未必有得你閉

幾時會有港隊新衫出

足總盃 3月「有條件」閉門作賽
03月02日(一) 16:39

繼上月24日之後，香港足球總會周一（2日）再次召集10支港超球會代表進行會議，商討在新冠肺炎疫情影響下，本地各項足球賽事安排。

足總行政總監溫達倫於會後表示，自上周致函予康文署及民政事務總署並與對方會面後，成功爭取3月於將軍澳運動場閉門舉行「足總盃」由首圈至4強的賽事，並根據衞生署指引，於閉門作賽時實施人流管制，限制場內包括球隊職球員、足總職員、場內工作人員及傳媒工作者等總人數不可超過120人，而球隊除了在賽前或半場期間獲安排使用會議室外，場內4間更衣室將平均分予兩隊職球員作更衣及如廁用途，每間更衣室每次最多只可容許6名球員使用，不過球員則無法於更衣室內洗澡。

溫達倫亦透露，希望可以在3月尾的國際賽賽期之前，嘗試再安排一些「港超聯」賽事上演，但強調不會於同一場地上演「雙料娛樂」，至於賽程將於日內落實，據悉「足總盃」暫定於周六（8日）上演揭幕戰，而旺角大球場及小西灣運動場亦是可以用作閉門作賽的其他選擇。

另外鑑於伊朗疫情急劇惡化，政府早前已規定由伊朗回港人士需要強制隔離14天，港隊3月底將於世界盃亞洲區外圍賽作客挑戰伊朗，溫達倫就表示足總一直就賽事安排，與國際足協保持溝通，但直言在現時嚴峻環境下，不可能讓港隊前往當地作賽：「上周足總收到國際足協回信，話嚟緊喺德黑蘭嘅比賽會如期進行，但係我哋見到呢幾日情況唔同晒，所以我哋已經再去信國際足協，表明喺現時情況下，冇可能排隊出征。」溫達倫亦表示會密切留意亞洲足協近期為疫情下比賽安排的會議結果，再作下一步安排。

會後東方龍獅總監李志堅（堅Sir）就表示在客觀形勢下，願意接受今次決定：「我覺得既然畀咗場地，就踢咗比賽先，呢嗰都係冇辦法之中嘅辦法。」至於球員比賽後，無法即場於將軍澳運動場沐浴，「堅Sir」就透露足總到時會安排旅遊巴，接送球員去將軍澳賽馬會足球訓練中心洗澡。他亦希望接下來可以陸續開放更多場地，舉行其他賽事。

一人一包濕紙巾搞掂佢

我係球員我會抹抹身直接tko走就算

【港超】足總盃最快周六將軍澳運動場閉門復賽 更衣室禁沖涼引球會不滿 羅傑承感費解 (18:06)
2020/3/2

受新型冠狀病毒肺炎疫情，康文署「封場」近一個月後，足總今午再跟10間港超球會代表召開緊急會議，終落實獲康文署重開將軍澳運動場，本月先閉門完成足總盃首圈至準決賽的8場賽事，最快可在本周六（7日）舉行，但當局規定，更衣室限人數使用，賽後更不能使用沖涼設施，足總只能安排球員專車，送球員到球場鄰近的將軍澳足球訓練中心梳洗。

足總原定港超於昨日復賽，由理文在旺角大球場對傑志，但康文署明日起重新開放的部分戶外康樂場地，相關22個運動場僅開放跑道作緩步跑，草地及仿真草場足球場仍然關閉。而足總今午再跟各港超會代表開會後，終落實本月獲康文署開放將軍澳運動場作閉門作賽，場地限120人，而足總會在本月內，先完成足總盃首圈、8強及4強共8場賽事，每日只踢一場，足總最快明日正式公布賽程。至於賽程仍有一半的港超聯賽，有機會在本月底國際賽周前，或安排一輪聯賽。

不過，球場的更衣室設施仍受限制，比賽時兩隊平分使用4間更衣室，但每間更衣室每次只限6名球員進入更換衣服，更不能在內沖涼。會後多間球會高層均對安排不滿。

足總行政總裁溫達倫說，上周五跟民政事務局及衛生署等部門會面，康文署最終提供3個場地供閉門作賽，除了將軍澳運動場，另兩個為旺角大球場及小西灣運動場，足總先將賽程安排在將軍澳場。對於球會不滿更衣室限制，他稱現時是特殊情况，只能跟從要求。

香港飛馬會長羅傑承說，球會並無其他選擇，並對限制人數使用更衣室、甚至不准沖涼感費解，質疑當局諮詢哪個專家意見，並認為閉門作賽限120人，風險較署方開放部分運動場跑道作緩步跑，限150人為低，「如果會傳染，3個人都會危險。」東方龍獅總監李志堅說，此刻所有安排都是「奢侈品」，「現在這時勢，可獲提供理想的場地比賽，經已是沒辦法之中的辦法。」

閉門踢大球場做咩
旺角場仲易守 場租又平啲

【新冠肺炎】康文署解禁 足總盃周末復賽 更衣室設限惹球會不滿

因武漢肺炎（又稱新型冠狀病毒）疫情仍未受控，香港足球總會早前將原定3月1日重啟的港超聯再度押後。足總今日（2日）跟港超球會召開會議，會後透露康文署將重開將軍澳運動場，而足總盃賽事獲安排優先舉行，本周六將會進行首圈賽事。

港超10間球會早前決定，拒絕港超及足總盃等賽事於將軍澳香港足球總會足球訓練中心作賽，要求足總向政府爭取開放康文署轄下場地閉門作賽。隨着康文署日前公布明日起逐步解封部份體育設施，令港超復賽的希望露出曙光。

足總今日跟港超球會再度召開會議，會後行政總裁溫達倫向傳媒證實，足總昨日已獲康文署確認，將開放將軍澳運動場進行閉門比賽，「康文署向我們提供將軍澳、旺角大球場及小西灣運動場，但目前雙方只落實在將軍澳作賽，其餘兩個場地仍有待跟當局確認賽程。足總會盡可能在3月21日國際賽期前，在將軍澳安排決賽以外的足總盃賽事。」

溫達倫補充，由於在會議上收到部份球會意見，足總或會考慮於本月21日加插一輪港超聯，「因為4月份賽程很緊密，有球隊要參加亞協盃，也有球隊每隔3日就踢比賽，他們希望盡可能減輕負擔。」足總日內將重新安排所有賽程，料明日會對外公布；據了解，足總拒絕安排「雙料娛樂」，足總盃首圈會在本周六進行第一場比賽，惟對賽球隊仍有待落實；而港超聯亦有可能在近日重開。

開放球場人數設限 李志堅：希望可再爭取

其實足總選取將軍澳運動場作為復賽場地，相信跟康文署要求的防疫措施有關。當局要求足總限制每間更衣室的使用人數，同時間最多只可容納6人，且拒絕開放淋浴設施。而由於將軍澳運動場擁有4間更衣室，料每隊將獲准使用兩間；足總也會另外安排會議室予球會使用，溫達倫稱：「政府也限制場地只開放予120人，包括所有職球員、傳媒及嘉賓；其他由足總實施的衛生措施，如體溫檢測等也會維持。」

據悉，部份球會對更衣室設定人數限制有所不滿，東方龍獅總監兼主教練李志堅就此事回應，希望足總可再向政府爭取訴求，「明白有些情況非足總可決定，有建議足總安排專車，在賽後接送球隊到足球訓練中心淋浴，希望可解決問題。」他又指在目前時勢下，球場負擔及質素等已非首要考慮因素，「目前的安排已是奢侈品，也是沒辦法之中的辦法，唯有接受。」

【世界盃外圍賽】新冠肺炎肆虐伊朗至少54死 港隊拒赴當地作客

新型冠狀病毒（又稱武漢肺炎）疫情蔓延至伊朗，香港足球代表隊原定在本月26日遠赴當地參加世界盃亞洲區外圍賽，惟因香港政府日前對到訪當地後抵港的人士實行檢疫令，足總今日（2日）表示將拒絕作客伊朗。

武漢肺炎疫情在全球擴散，伊朗衞生部3月1日公布，該國死亡個案增加至54個，迄今確診個案已達978個；伊朗副總統埃卜特卡爾（Masoumeh Ebtekar）早前亦確診。據伊朗國營新聞社「伊朗共和通訊社」（IRNA）報道，該國已決定禁止中國公民入境，惟未知對象是否包括持香港特區護照人士。

香港足球代表隊下月26日將出戰世界盃亞洲區外圍賽C組分組賽，原定作客伊朗德黑蘭。不過香港政府早於1月10日已向伊朗發出紅色外遊警示，呼籲市民如非必要，應避免前往前赴當地。政府也規定若任何人士抵港前14日曾到伊朗，將必需入住檢疫中心隔離14日，意味港隊若如常鬥伊朗後，將肯定錯過本月31日主場迎戰伊拉克的比賽。

足總：沒有作客伊朗的可能性

足總行政總裁溫達倫接受查詢時透露，上周四獲國際足協回覆，指作客伊朗的比賽將如常舉行，「可是情況在過去的周末有重大變化，我們不可能作客，因此足總今日回信對方，拒絕到當地比賽。」

國際足協主席恩芬天奴（Gianni Infantino）日前表示，不排除將下月國際賽改期；而亞洲足協今日也就世盃外等賽事召開會議，本周將再跟國際足協開會，相討3月及6月世盃外的安排，會後將公布最新賽程。溫達倫稱相信短期內會有明確方向。他又指如比賽最終取消或押後，會空出若10天檔期，可考慮安排更多本地比賽。

至於主場鬥伊拉克一役，原定安排在旺角大球場上演，溫達倫稱康文署視此仗為「特別情況」，或會放寬場地或衛生限制，「若賽事如期舉行，將會閉門作賽，在國際七人欖球賽延期下，香港大球場會是個更理想的選擇，因為那裏有更多更衣室。」

屌特別情況就好心爭取擺一兩場港超喺大球場啦

既然腳腫盃去到四強都閉門，唔差在連埋銀牌+精液盃三場決賽全部閉門踢埋佢咪唔駛煩囉

啲老細比咁多錢就係想威 無觀眾威條毛

香港作客伊朗後4日打伊拉克 點隔離14日

等睇安基斯係場邊沖涼

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (67)

足總行政總裁溫達倫接受查詢時透露，上周四獲國際足協回覆，指作客伊朗的比賽將如常舉行，「可是情況在過去的周末有重大變化，我們不可能作客，因此足總今日回信對方，拒絕到當地比賽。」

呢啲咪霸氣lor
我撐你呀溫總

明報：而足總今午再跟各港超會代表開會後，終落實本月獲康文署開放將軍澳運動場作閉門作賽，場地限120人，而足總會在本月內，先完成足總盃首圈、8強及4強共8場賽事，每日只踢一場，足總最快明日正式公布賽程。

體路：足總預計足總盃首圈會在今個周末展開，最快明天公布賽程，不會每日只會安排一場賽事。

究竟邊個先啱

分兩隊

跟足總宣佈

【星耀賽後】
等咗咁耐，星耀終於復出啦！而訪問期間，個個球職員都圍住佢，等佢做完訪問... 咁你知道星耀會有咩下場啦。

#水刑侍候 #等你復出好耐 #一落場就射咗三腳波 #tpfc #wofootaipo #和富大埔 #康城菁英盃 #大埔對元朗

終於唔係ftc踢 唔洗睇水平線直播

師兄 你肯定有得播😂

以足踵死性應該唔會播

足總行政總裁溫達倫說，上周五跟民政事務局及衛生署等部門會面，康文署最終提供3個場地供閉門作賽，除了將軍澳運動場，另兩個為旺角大球場及小西灣運動場，足總先將賽程安排在將軍澳場。對於球會不滿更衣室限制，他稱現時是特殊情况，只能跟從要求。

我估足總盃一日一場
聯賽就分開三個場踢

不如球會出的士錢
比賽完球員坐的士返自己屋企沖涼

屌閪灣

好似都有球會做緊 練波比賽前後的士錢都有得claim翻

戴翻個罩好喎

貝軍旗對住記者就話會同康民爭取
但實際去deal嘅就係CEO

我有冇理解錯

貝老講嘢一舊舊
佢去deal 對家肯定一大堆黑人問號

好似係石門

如果羅生入埋隔離營
閪馬點算

似體路將不過打錯做不會

而家搭的士好驚奶野喎...

777聆聽民意
開放球場
不反了

唔到你唔播囉好冇

香港足球總會裁判前往英國參與英格蘭職業足球裁判有限公司(PGMOL)交流計劃

香港足球總會將於2020年3月4日至14日，派出三位女裁判羅碧芝、鄧佩雯、李雲婷及兩位男裁判黃偉倫及張煒隆參與為期14日之英國職業裁判員有限公司的交流計劃，到訪英國不同地方受訓，包括The Alan Higgs Centre、St Georges Park及Fulham FC Training Ground等。期間，一眾裁判除了會與當地職業裁判員一同進行日常訓練，更會執法當地賽事。

當中，女子國際裁判員羅碧芝將會執法當地頂級女子之賽事，亦會連同兩名本身為全職學生、由PGMOL女子計劃下畢業的新晉裁判員鄧佩雯及李雲婷一同執法當地之女子U23國家隊與頂級女子聯選手隊之友誼賽。此外，兩名一等裁判員黃偉倫及張煒隆亦會執法當地Premier League 2及職業發展聯賽之賽事。

去返北潭涌保良局 佢地頭
飛馬全隊可以一齊入去嗰個新仿真草場練波

貝狗依啲老屎忽正係鐘意博上鏡 邊會做到實事

閪馬：正啦有新場踢

去紅火蟻場踢啦

有冇知紅火蟻場具體位置？
而家變哂w6c丁屋未

一陣好似我賭咁判輸0-3就好笑

伊朗咁都要主場踢我真係寧願判港隊輸3蛋

放低3分算數了
搵條命嚟搏

真
又導彈又武漢肺炎
3分比你

真，我唔想港隊死

想知331主場對iraq會點多啲

「康城盃」U22大把好嘢 ● 下集
03月02日(一) 21:27

《我撐港超聯》昨天同大家盤點了在剛完結的「康城盃」（球迷為「菁英盃」改的花名），有搶鏡演出的U22前鋒和中場，今天的《菁英盃尋寶》下集，輪到後衞和龍門做主角。

潘沛軒攔截硬朗超熱血

要數「康城盃」中的驚喜，3仗都為愉園正選上陣的右後衞潘沛軒，肯定榜上有名。由季初禁區內解圍「撻Cue」，陣上患得患失，到新一年後穩坐正選，「潘沛」的進步常明顯，閉門作賽期間，其演出予人留下頗深刻印象。攔截硬朗，於右路策動攻勢具效率，出波愈見威脅，與年輕隊友黃智康、伍家揚，以及外援加維蘭配合有火花。只要能戒掉一些球場上惡習，如「用手阻對方開界外球」等無意義行為，前途定當無可限量。

葉卓文位置感佳有身位

上年底開始獲得愉園教練團委以重任，成為球隊3中堅之一的「卓文」，今年10月12日才滿19歲，陣上表現極之成熟。富位置感且敢於出擊，堅強體格令其與對方外援前鋒對抗時，未見輸蝕。3場「康城盃」踢足後，葉卓文由上年12月7日港超聯作客廣州燕子崗開始，替愉園正選披甲累計至9場。極具潛質的他，如想成為港隊未來的接班人，除要多加鍛煉體魄外，務必要在後上助攻上，多加苦功。

陳晉一左路高效發電機

今年9月5日才滿18歲的「一仔」，早在青年軍時期已開始受到注目，當時吸引球迷的不僅是一頭長髮，以及乖乖仔的外形，而是其擔任左翼時所發揮的速度和侵略性。隨着丹尼年事已高，左腳非常純熟的「一仔」被一致睇好，將會成為「藍鳥」新一代左翼衞。在今次「康城盃」3仗均正選上陣的「一仔」，表現十分稱職，無論其前面的是費蘭度或蘇沙，他都能保持高頻率的「上上落落」，為球隊左路帶來源源不絕的動力。

陳凱柏打仔格實而不華

陳凱柏（Paco）在「菁英盃」分組賽受重用程度，僅亞於隊友叢振洪。Paco與陳晉一同樣是翼鋒出身，冠忠南區在「康城盃」首戰2比1擊敗佳聯元朗，查維斯開賽5分鐘的入球，全拜其左邊底線傳中所賜，加上全場攻守兼備的演出，該仗賽後更榮膺「ManOfTheMatch」。冠忠南區踢法偏重防守，「打仔格」兼擁有不俗防守意識的Paco，在左翼衞這位置上得以充分發揮，而且戰術執行能力極高，不難在之後的賽事繼續獲重用。

錢兆琛反應快屢救險球

和富大埔在4場「康城盃」錄得1勝3和，當中最後3場皆正選上陣的門將錢兆琛，可謂一吐烏氣。當中在「綠戰士」2比1擊敗富力R&F一役中，全場最少救出3個「必入波」，不僅協助球隊贏波，自己賽後更當選ManOfTheMatch，鋒芒比梅開二度的新援金承龍更耀眼。從「康城盃」中所見，反應快加上身手敏捷，乃「琛仔」的最大本錢，但要挑戰「綠戰士」一號門神之位，務必加強開「死球」之力量，以及改善「九流」的腳下功夫。

佢話水頭村附近
睇google map好多都仲係爛地/粽地

務必加強開「死球」之力量，以及改善「九流」的腳下功夫

非常認同，琛仔加油

期待

依家個場係邊

仲坐的士？？唔驚肺炎？上過客可能就係去完急症

其他交通工具，都保證唔到無帶病毒人士坐過

真係要出錢就應該鼓勵有車嘅隊友兜埋，球會出油錢。或者出球會專車

要用好多時間先送曬全部球員返屋企

主要都係班外援
香港嗰班如果足腫協調下泊車問題應該好d

真 足總諗諗佢

Push

推

1000